《我專門幫人擺分手和頭酒》（分手了，然後呢？）[4]

差不多個半月，多謝大家一路陪我嚟到Post 4
如無意外，呢個post就會走到結局啦
希望繼續有大家正皮支持落去

先附上之前link，方便新讀者追故，記得去留翻個正皮先好走啊：
Post 1 :
Post 2 :
Post 3：

下面仲有紙言同Penana link，方便大家追故，因為Penana都會有助加更，所以大家有時間去埋嗰邊like post都得
Penana link：
紙言：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

留名

CD-ROM is watching you

留個名先

新po留名我愛樓主

新post加更位：50正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：3150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

多謝lm支持

站長巴

無淺絲 好耐冇見

福斯巴

深海巴

定型水巴我都愛你

新po應該要有文留個名先

stronghold正皮

lm

留名 抑鬱症發作 有得睇文好返啲

LM

皮已正
巧耐無見 I’m back

見到開左第4個po 即刻正評先
呢個故追到live嘅同時 我喺另一邊追緊跳海個故
樓主係我第2個會喺連登追嘅講故佬加油

手機響鈴來留名

新post立即正皮再LM

狂loop緊最後晚餐，太有畫面，出返去平復下心情先

劉明G持樓豬

新po留名

留名留名

新po留名
見到呀晴個牌，諗返起上個故既情節，好感動

繼續等天使外傳

留名先

樓豬請去舊 post 1001 咗佢

簽到支持

加更加更

希望遲啲唔會出現埋第一個早晨
唔係我真係覺得我會成為你首位故下亡魂

新post留名

新po lm

[/quote]「願 往後幸福 歲月靜好」[/quote]
諗返樓主上一個故仔 睇黎樓主好鍾意呢句

多謝留名支持，今晚一次過出文

矢久保美緒絲

希望之後唔會睇到又復發

多謝九十三歲絲lm

Long time no see
係咪由壞咗變翻好所以咁耐唔出現先

Why你可以日日有文

Waaaaaa識玩一定係同時追
多謝你支持啊
希望之後下個故都見到你

見到響鈴好想打邊爐
anyways 多謝紅燒腩仔絲lm

希望新po令你喊少啲

多謝個moon好白巴支持

米蘭巴welcome to new post

好多long d 高手啊
btw多謝lm支持

唔洗同我say hi
文呢
我係黎催更既

你個名成日令我好質疑你係巴定絲

士多啤梨絲

特登寫個彩蛋俾舊讀者嘛

花生友巴

多謝矮過曾志偉巴

無咗
不過多謝大家心意

多謝簽到

今晚就加 一次過加比較爽
重點係：希望寫得切

Lm！！！好耐無追過咁高質嘅故啦

明白啊 共鳴引起回憶先係最攞命
所以我都信除咗故事本身
更重要係你攞到幾多共鳴

所以......希望你頂得住睇埋個故

tatarmy巴多謝支持

執葉巴

鬆弛熊王絲welcome 你

係啊 自己覺得幾有意思

because一有時間就寫
所以出完呢個故又要一段時間回復下元氣

多謝小丑女支持

多謝一肥毀撚哂絲

我開始懷疑我可能識你真人
你間學校 喺港島

Uh oh
Sad end alert

Surely mom is out to break them up

希望係一個可以修成正果嘅ending
Btw今日有冇加更？

我間學校，唔喺港島
巴打係咪認錯人

咁樣應該係
我識個差唔多嘅人
又係傳理又係ex去咗uk
啱啱差啲嚇死我

咁又幾有緣喎

Lm

重要之前你話飲燒酒
佢咁啱嗰日又係飲咗一支加1/3左右返屋企

好開心有彩蛋

今晚有

感情永遠好多關要過

有啊 睇個勢今晚可能要加兩更

舊讀者福利

新post 留名

對啊變好了

樓豬整喊我

Lm又喊

追左樓主舊故同新故
留個名先

大家畀啲掙扎努力啲 爭取今日加三更

出完抖2日就好寫新故
而家返工得返你呢一個故可以追
你都唔出文既我真係返工玩手指

結局可唔可以係
我們 身邊太多假人 心中太多傷痕 等不到私奔
唔好理kelly阿媽 去私奔啦

多謝留名支持啊

抹翻眼淚 好快又有文睇

多謝你留名 不過可能之後仲喊得多

追哂兩個故 送兩個多謝俾你
多謝多謝

我都支持你
掙扎

咁我唔出文 你腦細會好支持我

多謝支持

或者帶埋阿媽去私奔

新post lm
會唔會最後要同kelly食分手飯

個副標題

多謝支持
睇落去就知啦

hello 追擊手巴

（六十三）夜話 夜更+50正皮加更
聽完呢一首「最後晚餐」之後，Kelly已經感動到喊到一臉眼淚。

「感動呢！」睇到佢充滿感動嘅眼淚，我都好滿足。

「難聽到喊咋！」Kelly駁咗我一句，但係其實佢嘅眼淚已經反映到幸福嘅事實。

之後，我哋好似平常咁食咗一餐晚飯。

呢一餐好似食得比平時更耐，或者係因為大家都知呢餐係最後一餐，所以食得特別珍惜。

去到呢一刻我先發現，即使係看似平常嘅幸福，原來都會有一日變得不再平常。

老土講句，人總係要失去先懂得珍惜。

食完飯之後，好難得地Kelly話想同我睇套戲。

以佢一個咁心急嘅人平時好少會有耐性坐定定睇戲，但係我估佢今晚應該想搵啲簡簡單單俾兩個人一齊可以做嘅嘢，所以先會提出睇戲。

於是，最後我哋就喺itunes度揀咗套「Lala land」嚟睇。

其實我未睇過呢套戲，因為我一向都麻麻地音樂電影，最唔鍾意就係啲人失驚無神又喺度唱歌。

而揀呢套戲，純粹係Kelly話套戲個poster睇落好靚，所以揀咗佢。

呢套戲一開幕就已經係一大班人失驚無神喺條公路度唱歌跳舞，我一睇已經喺心入面暗叫救命。

但係當我慢慢睇落去嘅時候，開始慢慢俾兩位主角嘅經歷吸引住，而睇到兩位主角因為各有夢想而決定分開嘅時候，心入面竟然會跟住兩位主角一齊心痛。

而我望到Kelly，佢睇到呢度嘅時候一樣有默默流眼淚，睇嚟呢套戲嘅感染力好高。

其實成套戲，講緊就係現實同夢想嘅矛盾，感覺上同Desmond Chloe嘅經歷好似。

睇完戲之後，我同Kelly繼續挨咗喺梳化度。

Kelly喺呢個時候開始咗一個話題：「你覺得我哋會唔會好似套戲嘅男女主角咁？因為夢想而分隔兩地，最後仲分開埋？」

我諗一諗咁答：「唔會掛，你去一年啫，又唔係無了期咁走，而且你嘅夢想又唔係同我生活有衝突。」

「如果呢一年我去咗嗰邊之後遇到一個更好嘅人呢？」

「咁快諗住溝仔？」

「假設性問題啫。」

「嗯……唔捨得就一定㗎喇，但係都會睇下你分手嘅原因係咩嘅，我估你唔會又粒聲唔出走咗去掛？」

「一定唔會啦。咁我都幾想知，你會接受到咩分手原因呢？」

「我覺得除非個原因係大家都無可以互相遷就到，咁我就唯有接受啦，否則我覺得只要有原因，都應該有方法解決到。」

「無可能遷就到……例如我想終生留喺美國做花藝師？」

「類似呢啲啦。」

Kelly講到呢度停咗一停，然後又問：「你有冇諗過呢，如果我去美國嘅時候飛機失事死咗你會點？」

「嗯……咁我應該會叫你而家去買定保險，然後唔該寫受保人係我。」

「認真啊！」

「咁仲可以點啫？傷心囉，難過囉，但係都要接受㗎啦。」

「咁聽落你好似易接受過突然俾人分手喎。」

「咁始終死都係一個原因嘛，但係突然分手真係無原因。我估兩種情況都會傷心，但係嗰種傷係有唔同嘅。」

「咁如果俾你揀，你會想我死先定係你死先？」

「梗係你死先啦。」

「自私！」

「聽埋先啦……我只係覺得，最愛嘅人死咗嘅話，淨低嘅人會好孤獨，咁我寧願做孤獨嗰個。」

Kelly聽到我嘅解釋之後，又開始流眼淚。

其實佢呢兩個星期流嘅眼淚，加埋比我認識佢嘅呢一年都要多。

「其實你俾我揀，如果死得好後生嘅話，咁我寧願我死先。」Kelly流住少少眼淚咁講。

「點解嘅？你怕孤獨？」我錫走咗佢幾滴流到一半嘅眼淚。

「我覺得如果我死咗，你仲可以搵過一個新嘅人，享受新嘅幸福吖。」

「但係就算搵過一個新人，都代替唔到你喎。」

「世界上其實無人係代替唔到嘅，當你身邊無咗一個人嘅時候，你好自然就會去搵翻一個人㗎啦。你放心喎，我好開通，如果我死咗嘅，我唔介意你搵過一個㗎，只要唔好靚過我就得。」

「點解嘅？人唔係應該追求進步嘅咩？」

「我想就算你有新嘅另一半，但係我都要做你記憶入面最靚嗰一個。」

「咁啊……咁可能你死咗，我要叫子成或者美珍介紹佢哋啲朋友俾我喇。」

聽到呢句，Kelly終於破涕為笑。

我攬一攬實Kelly，然後講：「不過講起孤獨，我比較擔心你去到外國自己一個人多過你會飛機失事。」

「傻啦，我讀大學嘅時候咪又係自己喺LA生活咗四年。雖然中間都有拍拖，但係都有試過自己一個生活嘅時間，所以唔洗擔心喎。」

「係咪㗎？如果唔掂你可以出聲喎，我可以飛過嚟陪你㗎。」

「你搞掂你『和頭酒』啲嘢先啦，你突然走咗，偵探實會想殺咗你啊！」
「放心，我會叫承心輔導翻佢嘅。」

「咁你咪即係搞著人哋囉！」

「係啊，你就係罪魁禍首！」

喺呢一晚入面，我哋仲傾咗好多嘢，好多勁無聊嘅嘢，感覺就好似想將未來一年嘅話題一次過傾哂咁。

最後，當我仲講緊我中學用咩方法同歐雪慶祝五個月拍拖記念日嘅時候，我發現Kelly已經訓著咗。

望住佢挨住我訓著嘅可愛表情，我覺得自己可以一晚都唔訓咁望住。

雖然，最後我都係敵不過睡意，就咁攬住Kelly喺梳化一實訓著咗。

呢一晚，係我哋一齊咗咁耐第一次一齊訓。

我好想用身體同埋唔同嘅感官，去記住呢一刻擁抱嘅感覺。

因為只有靠呢一刻好好咁記住，先可以夠我未來一年都可以懷念呢一種觸感同埋溫暖。

「難離難捨，想抱緊些」，原來係咁嘅意思。

一路訓，其實我一路感受到自己好似一路流緊眼淚。

我諗，其實到頭來我都無自己扮得咁大方同灑脫。

我依然係好擔心，依然係好唔捨得，依然係好唔識面對嗰種不安全感。

甚至就連我身體入面嘅驚恐症都提醒緊我，未來一年我將會面對好多心靈嘅折磨同埋疲累。

究竟會唔會有一日我突然就收到一個Kelly要同我分手嘅whatsapp呢？

究竟Kelly會唔會突然就消失喺我生命入面呢？

我諗起歐雪，然後又諗起粒聲唔出咁離開呢個屋企嘅媽媽。

但係而家，其實我已經唔諗得咁多。

既然扮咗大方，我可以做嘅，就只有繼續扮落去。

____________________________________
先多謝大家咁快手, 出po唔夠一日就連爆兩更,
所以今晚其實仲有多一更文(100正皮加更), 我而家努力筆耕中
Btw如果今晚上到150正皮仲更好,
咁下一篇文就唔洗分上下, 可以一次睇哂啦
所以想睇文嘅, 你識做啦

新post加更位：150正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：3150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

犬巴 我有d好奇你有無做過research係真係講到美國讀花藝會巴閉d
從來無接觸過花藝 都幾好奇大師級係可以做成點

我想你先走 因為 我不想留你自己一個

追擊手巴你真係叻
無錯 我真係寫故寫到去做過research
同埋身邊有花藝師嘅朋友 如果唔係真係連一行都唔識

呢句對白勁有feel 我覺得有feel過首歌

新post 留名。

多謝MCC巴
又係好耐無見嘅舊讀者啊

Btw今晚我會一點訓啊
如果到時未夠150正皮, 我都會出住一更文先, 咁淨低就聽日再出啦

夠數, 準備出文
講定先, 想有教好訓, 我鼓勵你聽朝先睇

（六十四）認真你就輸了

第二日起身，我同Kelly都係煮下早餐食下嘢，然後我就要出門口準備今晚幫二線女星搞嘅秘密分手和頭酒。

今晚嘅晚餐七點喺馬灣進行，而因為到時餐廳在場嘅只有我一個，所以我要預先到場，同老闆配合一下。

而我亦都預好哂時間，完成晚餐之後就翻屋企陪Kelly過最後一晚，第二朝就陪佢出發去機場。

當我去到馬灣，行咗大概十分鐘就到餐廳。

去到嘅時候，餐廳已經預備緊嘢食，而我要做嘅其實都只係喺咁易監下場。

因為呢間餐廳其實真係偏僻中嘅偏僻，除非你真係有意要嚟呢度，否則其實都無咩可能會搵到呢個地方。

當我喺度等嘅時候，我都會同Kelly whatsapp下，佢今日趁我唔得閒，所以翻咗屋企陪佢媽媽，當係臨別前食翻餐飯。

唯一可惜嘅係，我同佢媽媽到而家都未好好咁坐低見過，睇嚟都要等一年之後喇。

大概六點半，二線女星首先到達。

佢今日照舊戴咗黑色太陽眼鏡，著咗全身黑色嘅連身裙，黑色貼身嘅設計突顯出佢玲瓏浮突嘅身材。

「呢個地方幾好。」佢冷淡咁講咗一句，然後喺手袋入面遞咗張一千蚊紙俾我。

我唔係好明呢張一千蚊代表咩，所以遲疑咗一下。

佢補多一句：「呢個當係多謝你搵到呢間餐廳。」

既然俾得有原因，咁我又唔會抗拒嘅，所以就收咗呢張一千蚊。

「一陣你將嘢食放好之後，你可以喺餐廳外面等？」二線女星問。

「可以啊，你哋傾好之後叫我就得。」我點一點頭。

「咁就好。」二線女星講完呢句就再無理我，自己開始喺個位度補妝。

而我都唔浪費時間，去廚房攞定啲嘢食出嚟先。

過咗無耐，餐廳門口出現咗一部靚車，然後一個西裝骨骨，睇落五十有六嘅男人落咗車，然後佢司機就將架車開走咗。

呢個中年男人，就係二線女星嘅分手對象，亦都係一個二線嘅政府官員。

我走上前迎接佢嘅時候，佢無咩大反應，只係隨便點咗一下頭，就走咗入餐廳。

而佢入到去之後，同二線女星毫無交集，只係直接坐咗去二線女星對面。

我見時間都差唔多，加上我又想早啲搞掂之後去見Kelly，所以就馬上開始呢一場「分手和頭酒」。

「你哋好，歡迎嚟到『分手和頭酒』，我係主辦人阿濤。今晚呢一餐飯其實係俾兩位可以有個機會好好傾下，過程入面我唔會在場，所以兩位可以放心今晚你哋嘅對話將會完全保密。你哋今晚嘅嘢食已經喺枱上面，所以你哋可以一邊食，一邊傾嘅。」

當我講完呢段開場白之後，女星同官員都無俾反應我，所以我都唔嘥口水，直接講：「好，咁我都唔阻兩位喇。有咩事可以隨時打俾我。」

講完呢句，我就走出咗餐廳範圍，去咗露天嘅位置坐。

呢間餐廳設計其實幾簡單，總之就係分咗室內同室外位置，而兩個範圍係打通咗嘅。

所以雖然我走咗出室外，但其實室內嘅對話只要大聲少少我都會聽得到。

當我走出室外之後，我聽到裡面開始有啲對話聲。

起初因為兩個人把聲都仲好細聲，所以其實我唔太聽到發生緊咩事。

直到一刻，我聽到個二線官員好大聲咁講：「你一早都知我有老婆同仔㗎啦，你而家先嚟用呢個原因同我分手？」

「你講過話會離婚之後同我結婚㗎！」二線女星亦都嗌出一句。

「我哋一直嘅共識大家都係玩玩下㗎啦，各取所需，我有我開心，你有你收禮物，做咩突然講認真啫？」官員大聲反駁。

「咩共識？無人有呢個共識。我一直都係真心鍾意你先同你一齊！」二線女星聽落好激動咁嗌咗一句。

聽到呢度，其實呢兩個人嘅關係都非常清楚。

一個想單純要婚外性嘅賤男人，同埋一個本身貪錢但係玩到沉船嘅女人。

雖然呢個組合極之老土，但人總係有好奇心嘅，所以我靜靜雞行近多幾步去聽下佢哋嘅對話。

「真心？咪玩啦。你係真心鍾意我嘅，就繼續大家本身嗰種關係囉，你又可以見我，我又可以見你，分咩手呢？」官員理直氣壯咁答。

「你根本就無心同我發展，咁我點解仲要嘥時間喺你度？」女星把聲聽落激動，但其實又夾雜咗少少哽咽嘅聲。

「大家互惠互利唔好咩？其實都係想開開心心啫。」官員講出咗賤男嘅必備對白「開開心心」。

「嗯……所以你都係唔會同你老婆離婚㗎啦？」聽落女星已經無咗本身嘅火。

「痴線啦離婚，一有呢啲新聞我仲洗升職？」官員理所當然咁講。

「好，咁我明喇。」女星把聲沉咗一沉。

餐廳裡面突然就咁靜咗。

我伸長隻耳嚟聽都好，入面真係粒聲都無。

但係，突然之間，官員大叫咗一聲：「喂！你想點啊？」

從佢嘅語氣之中，聽得出佢好驚。

「要大家都開開心心，而你又唔想離婚，咁就得呢個方法。」女星把聲好沉，好慢。

「你痴線㗎？犯法㗎！」官員把聲愈嚟愈驚。

「你放心，殺咗你之後，我就會自殺，到時我哋就真係可以開開心心咁一齊喇。你而家知道我對你幾認真啦？」女星把聲變得令人不寒而慄。

我一聽到最後一句，心入面出現咗一句「唔L係掛」，然後即刻衝入餐廳。

我一邊衝，一邊已經聽到個官員慘叫一聲。

我終於明白點解個女星要揀間咁偏僻嘅餐廳，原來係為咗想同個官員攬炒殉情。

我當然唔想呢度出事啦，因為話哂我都係負責人，點都有好長手尾搞。

當我衝到入去嘅時候，我個心首先定咗一定。

因為我見到個官員喺地下度爬緊，只係膊頭、手臂同埋腳都流緊好多血，但至少未至於有生命危險。

而女星就拎住咗一把好尖嘅短刀，面露凶光咁逼近官員。

呢個時候我都唔顧得邊個啱與唔啱，始終救人要緊，於是我隨手執起側邊一張櫈就車落去女星隻手度。

女星無預計過我突然會殺出嚟，所以俾張櫈一下打落隻手度，然後慘叫一聲，短刀落地。

即使係咁，佢依然想跑過去執翻把刀，但係我已經飛身過去將佢一下推落地下，而佢啱啱好就跌咗上官員個身上面，令到受傷嘅官員又慘叫一聲。

最後，我唯有報警收場，而喺警察嚟之前女星依然對官員又咬又撞，呢啲「私了」嘅行為我係唔支持嘅，但係亦都唔到我阻止喇。

結果我哋三個一齊入咗醫院，而我主要係去落口供嘅。

而我八掛問多兩句，知道女星無咩受傷，已經直接俾人拉咗。

而官員就中咗三下刀傷，雖然無咩大礙，但係都要留醫觀察。

我喺醫院落完口供，其實都已經可以走得。

我見時間比我想像中晏咗好多，所以就用錄音同Kelly交代翻發生咩事，佢聽到我經歷咗啲咁驚險嘅事唔單止無擔心，仲話好可惜佢唔在場。

但係無論如何，既然咩都搞掂哂，我決定盡快離開醫院去陪Kelly，於是我就準備去搭lift走人。

當lift門打開嘅時候，我見到入面有兩個護士，而且仲有一個向我迎面走出lift嚟嘅人。

呢個人我其實唔熟，只不過因為最近見過，所以有啲印象。

「Hi，奕民！」

無錯，喺我眼前出現嘅就係Kelly喺美國認識嘅同學奕民。

奕民一出lift就見到我嗰一刻有啲驚訝，然後「hi」咗我一聲。

我見佢著住一身白袍，好奇咁問佢：「原來你係醫生嚟㗎？」

奕民尷尬笑一笑，然後話：「唔係，我仲讀緊醫，我嚟學嘢嘅啫。」

正當我想再問佢嘢嘅時候，佢快我一步咁講：「我仲有嘢做，下次再同你傾計吖！」

然後佢好快咁就走咗。

望住奕民走得咁匆忙，我心諗，香港嘅醫護果然係唔容易做。

當我入lift之後，隔離嘅護士突然出聲：「你識得吳醫生㗎？」

我望一望佢同佢身邊嘅另一個護士，兩個個樣都含哂春咁，睇嚟係對奕民相當有興趣。

我笑一笑就講：「你哋唔好諗啦，奕民有女朋友㗎。」

我一講完，我發現我破壞咗兩個少女嘅美夢，兩個護士即刻一臉失望。

其中一個護士講：「唉，仲以為有機會識到個筍盤添。」

另一個護士苦笑一聲講：「算啦，哈佛高材生喎，點會無女啊，估都估到啦！」

本來呢兩位少女嘅對話我都無放在心上，但係突然之間，我好似發現咗有啲奇怪。

「你話奕民係讀哈佛？」我問隔離嘅護士。

「係啊，哈佛醫學院！」護士點頭咁答。

當我出咗lift之後，心入面出現咗一個唔應該有嘅懷疑。

我懷疑，Kelly仲有嘢瞞住我。

我有懷疑嘅原因係，我記得Kelly講過，佢讀嘅大學喺LA洛杉磯。

但係如果奕民係讀哈佛醫學院嘅話，佢嘅大學喺波士頓。

波士頓同洛杉磯足足相差咗差唔多七個鐘嘅機程，到底Kelly同奕民兩個唔同系嘅人係點樣識嘅呢？

就當佢哋真係唔知點樣識到，但係點解Kelly要一個直頭同佢居住唔同地區嘅人幫佢寄信同收信呢？

為咗得到答案，我決定打俾偵探。

「偵探，幫我查下吳奕民呢個人。」

（補翻一句 100正皮+150正皮加更）
_________________________________
多謝大家成功谷到150正皮
希望快啲到200正皮又再加更
最後 祝大家有覺好訓 唔好寄刀片俾我 早抖

唉，仆街啦

新post加更位：200正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：3150 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

結局篇搞啲咁嘅嘢
早啲瞓聽朝一早出去買刀片

唔係又係絕症呢啲老土嘢

屌唔會連封信都係假係Kelly突登俾阿濤發現掛

就黎打撚爆個mon

早知聽朝睇 刀片is ready

個故由女星殺高官到Kelly有嘢隱瞞都好似向緊恐怖方向發展

本身買俾歐雪嘅刀片終於有用了

奕民係醫生refer Kelly去美國醫cancer
夾計諗咗呢個方法出嚟呃啊濤？
利申鳩估

唉屌今次67

個女朋友會唔會就係kelly呀？
定佢地有咩關係呀

唔會咁老土掛

遲咗少少LM皮已正

唔知架愈老土大家愈估唔到好似係

diu.....

似了
Kelly講到咁

Kelly 唔好有咩事呀

咁和頭酒個女朋友其實係臨記

我尋晚起由post 1 序章 追到呢到
真係好好睇！樓豬加油
Btw 醫生是咪Kelly 前男友

諗唔明同開始feel到要plot twist嘅時候，通常都望一望嗰篇咩title

認真你就輸了

唔通Kelly搞咁多嘢係想求婚？

希望係咁啦

多謝大家嘅留言同傾劇情
我今晚慢慢覆
但係我交低一句先
今日好忙 所以好抱歉
今晚一定會出文 但寫得嚟可能一點後
所以大家有個心理準備先
可以決定今日定聽日睇

但放心 你今晚等文都一定會等到嘅

等你

有啲眼瞓 盡等中

仲等緊
想睇完開心返

好眼瞓，仲等緊樓主

做住野等樓主

（六十五）不速之客
我將奕民嘅資料同埋關於Kelly嘅事話咗俾偵探聽，偵探聽完都覺得係有多少奇怪。

「放心，盡快幫你查下。」雖然而家其實已經凌晨十二點，但係偵探知道Kelly聽日就走，所以佢都明白儘快搵出真相對大家都好。

有偵探呢句，我當然放心，同時亦都好感謝呢個好兄弟隨時都肯幫手。

當然，即使有偵探幫手，我都覺得有需要同Kelly傾下，所以我就即刻whatsapp佢，打算過去佢屋企，叫佢落嚟傾一傾。

點知，過咗十五分鐘，我send嘅whatsapp依然係一個灰剔。

成件事十分奇怪。

我愈諗愈有啲擔心，所以決定都係咩都唔好理，直接去佢屋企度搵佢好似比較好。

點知就係我啱啱收起電話準備出發嘅時候，電話就開始震。

而家咁夜無可能有客打俾我，唔通係偵探咁快手？

當我攞部電話出嚟嘅時候，我望到電話上面嘅聯絡人名，成個人一時之間呆咗。

因為電話上面顯示嘅人名係一個單字，「媽」。

大概喺我十六歲嘅時候，我有咗人生第一部手提電話，而當年都仲係用緊nokia 3310嘅年代。

當我老豆買咗電話俾我之後，佢第一時間攞咗部電話，然後入咗兩個號碼入去。

「我入咗我同埋你阿媽電話入去。」老豆嗰時講咗呢句，就俾翻部電話我。

「我阿媽死咗啦喎。」我好冷淡咁答咗佢一句。

「我其實每次行船翻香港都有見一見你阿媽，佢生活幾好，佢成日都有問起你。呢部電話都係佢出錢買俾你嘅，佢話佢可以俾佢電話你，到你想聯絡佢嘅時候就可以隨時打俾佢。」老豆講完之後，我先知原來佢同阿媽仲有聯絡。

「我阿媽死咗㗎啦。」雖然我咁講，但係其實當我聽到我阿媽仲有問起我嘅時候，唔知點解，我個心有一陣好似被人用力捉住嘅感覺。

呢種感覺，好痛。

我以為由我阿媽離開咗嗰一日開始，我個心一早就已經對佢無咗感覺。

但去到老豆提起佢嘅時候，我先發現原來我依然會因為佢而覺得痛。

經過買電話嗰一日之後，我一直都無打俾我阿媽，但同時之間，我亦都無刪走佢嘅電話號碼。

結果，呢個號碼就咗喺我電話卡入面，一直跟住電話卡去到我唔同嘅電話。

而時間去翻現時嘅呢一刻，當我望到電話上面出現「媽」嘅電話，我感覺到自己嘅呼吸同心跳加速，同時連手亦都開始有啲震。

我無諗過，驚恐症竟然會喺呢個情況之下都有反應。

可能因為我實在太耐無接電話，所以呢個來電就咁停咗。

但係唔到三秒，「媽」嘅來電又再次出現，睇嚟佢搵得我好急。

我猶豫咗一陣之後，因為好奇心，我最後都係用微微震緊嘅手嚟揀咗「接聽」。

「喂？」我嘗試保持冷靜，掩飾自己隔咗十幾年無同佢聯絡過嘅緊張。

「喂，你係咪咩『分手和頭酒』嘅負責人？」

雖然隔咗十幾年，但係我一聽就已經認得出呢一把係我阿媽把聲。

但係，佢講電話嘅語氣同埋呢一句開場白，感覺好似係同緊一個陌生人講嘢。

「係。請問咩事？」因為佢語氣嘅陌生感，所以我決定都保持冷靜，睇下佢到底搵我咩事。

「咁就好，即係無搵錯。我想見一見你。」聽埋我阿媽講呢一句，我都幾肯定佢應該唔知同緊佢講電話嘅人係佢個仔，而佢打電話嚟嘅目的亦都唔係搵我，而係搵「分手和頭酒」嘅負責人。

「我唔係好得閒，或者後日再聯絡你？」我諗起聽日要送Kelly上機，所以最快亦都只可以約佢兩日後。

「我想而家見你。」我阿媽嘅語氣好強硬，唔打算俾選擇我。

「唔好意思，而家我唔太得閒。」聽到佢咁唔禮貌，我都決定直接拒絕佢，反正本來我都唔太想見佢。

「你應該唔想我用法律嘅方法嚟邀請你見一面㗎可？」我阿媽保持強硬態度咁樣講。

我本身就好唔鍾意俾人逼，而且而家對象仲要係一個自己本身憎嘅人，成件事當然更加討厭。

「我想問下，到底點解你想見我。」我決定問出心底最唔明白嘅問題，想知佢到底無啦啦打嚟咄咄逼人嘅目的係咩。

「我係ＸＸＸ老婆。」

當我聽咗我阿媽講出呢一句之後，我心入面嘅震憾比起啱啱突然見到佢打嚟嘅時候更加大。

因為，佢口中所講嘅ＸＸＸ，就係差啲俾二線女星殺死嘅官員。

當我知道佢嘅身份之後，我更加明白點解佢要見得我咁急。

「好，我可以俾半個鐘你。」我知道呢場見面睇嚟係無可避免嘅，所以索性開出條件。

其實我並唔驚佢用法律嚇我，我肯見佢亦唔係因為佢係嗰個官員嘅老婆而同情佢。

我個心，對於我阿媽依然充滿恐懼同抗拒。

但係，我記起翻Kelly曾經同我講過嘅嘢。

「我知道係你心裡面嘅秘密對你來講好重要，甚至可能會係一個傷害。但係我更加想你面對佢，而家呢個秘密根本就係你身體入面嘅腫瘤，你只係怕開刀會痛所以唔敢做手術。但係你一日唔做手術，你就一日唔會好返。所以我寧願你痛一次，因為你咁先可以俾自己好得返啊。」

唔面對過，唔痛過，根本就唔會好得翻。

我知道即使我當我阿媽死咗，但係其實佢一直都係我心中嘅傷口。

我想好翻，所以，我要面對佢。

「好，你而家喺邊？」我阿媽爽快答應。

「瑪嘉烈醫院附近。」我心入面覺得好彩自己仲未上到車走，如果唔係到時就仲嘥時間。

「好，我都喺醫院度，咁十分鐘後醫院Canteen等。」講完呢句之後，我阿媽已經好快咁收咗線。

當呢一則電話完咗之後，我嘅世界好似突然間靜哂。

我感受到一陣暴風雨前夕嘅平靜。

我本身已經為咗Kelly嘅事而有多少煩惱，但係估唔到一件更煩嘅事會接住出現。

對於呢一個一直以嚟我都當佢死咗嘅人，突然之間就要見面，我完全感受到成個身體都話緊俾我自己聽我依然未準備好。

可惜嘅係，命運永遠都唔會等你準備好先為你帶嚟下一個安排。

我唔知自己見到我阿媽嘅時候會點。

我亦都幻想唔到我阿媽見到我嘅時候會點。

我淨係知道，呢一刻，我需要暫時放低Kelly嘅事，然後走上命運無可抵抗嘅安排之中。

____________________________________
好多謝一心等我文嘅讀者，
真係唔好意思，
因為今日星期六都要翻工，
所以搞到好遲先有時間寫文
如果聽日到200正皮加更，
聽晚就可以再睇多啲啦

多謝雷神絲

skywalker 巴
好耐無見

多謝你追故啊
你鍾意就好
其他劇情慢慢就會知

辛苦哂

感謝感謝

我估 今晚都應該未係幾開心

咁都等得幾有意義

呢個位停又好吊癮

第二條線了
主角成長過程咁多災多難

臨瞓入嚟F5竟然有得睇

Kelly未搞掂又彈老母出黎阿濤嘅人生幾時先順利

係 睇到又病發
你個故真係好恐怖

咁少我諗住訓之前入黎睇一定有文 點知咁少
仲要等聽晚

又要等一晚喇好緊張呀

估你唔到wor 又

Kelly係咁問佢死咗會點，諗起不許你注定一人

可以加更了

阿濤呢個夜晚超灰..
佢老母見到佢都應該唔認得佢添？

原來保密協議係咁樣用

有聲post
喂 我發夢你俾車撞死啊
如果我聽日就死你會同我講咩呀
唔得呀 good bye 一啲都唔浪漫 你要同我講 good night 先啱呀
仲要 著曬西裝 gel 曬頭 好靚仔先好嚟見我呀

咁耐感情真係咁容易太遲咩？
話唔定佢仲鍾意你 只係怕你嘅問題
你去改變俾佢睇 如果佢愛你 一定會睇到架

阿濤個老母係成個故入面first impression最令我憎嘅角色 生完個仔出嚟睇都唔睇 探都唔探 食屎啦八婆

阿濤好慘 希望Kelly無事啦

仲以為阿濤啊媽係kelly啊媽

你哋係唔可以係埋一齊

點解啊

你哋係。。。你哋係

兄妹丼

有聲有畫面

好快有加更睇

其實好多人都係
只係會講出嚟嘅人唔多

話唔定一次ko仲好呢

被詛咒的故事

都唔少架啦
其實可能係睇慣之前有加更嘅份量先覺得少啦

有驚喜咪幾好

你一講我都諗起個mv

準備出個早更

無錯 所有設計都有少少意思

我覺得感情係一門學問
如果以前未學識做得唔好
唯有俾自己成長
然後以後加倍去做翻好

就好似一年級考得差
但係六年級一樣可以考翻好光榮畢業

生仔 係應該要考牌嘅

咁刺激
我覺得寫「原來係親生兄妹」一定俾人寄刀片寄到插死我

（六十六）母子 200正皮加更
由於係凌晨，所以醫院嘅canteen其實已經人去樓空。

我隨意揀咗個位坐低，然後又企翻起身踱步。

無見十幾年嘅呢一個阿媽，到底而家變咗咩樣呢？

到底我會唔會認得出佢呢？

除咗個心入面有呢種忐忑不安嘅感受之外，其實我嘅身體都一樣滲透緊一種不自在嘅感覺。

手震、呼吸困難、心跳加速，甚至額頭開始出汗，呢啲驚恐症嘅感覺全部都出現緊。

我內心充滿咗驚同「想走」嘅感覺，而自從我同咗Kelly一齊之後，我已經好耐無試過有咁勁嘅驚恐症反應。

呢個時候，我記翻起好耐以前醫生曾經同我講過關於驚恐症嘅事。

「驚恐症出現嘅原因有好多，可能係天生遺傳，亦可能因為壓力。通常人經歷童年陰影、痛失摯愛、生活嘅重大轉變等等都有可能引致驚恐症嘅出現。」

我突然諗到點解我嘅驚恐症一直都好似只係得好少正面嘅變化，因為我一直都誤會咗歐雪就係驚恐症嘅源頭。

直到呢一刻，當我要準備見翻我阿媽嘅時候，我身上嘅驚恐症一樣有反應，我諗，可能其實當年我阿媽嘅離開所留下嘅童年陰影，先至係我對愛情關係咁唔放心，同埋引發驚恐症嘅真正原因。

就喺我諗到呢度嘅時候，我聽到走廊遠處傳嚟一啲嘅腳步聲。

聽啲腳步聲好似指揮住我嘅心跳一樣，當腳步聲愈近，我嘅心跳就愈快。

終於，我見到佢。

一個我一直視為死咗嘅人。

第一眼見到佢個樣，即使佢老咗，即使佢化妝比以前更多更濃，但係我都係一眼就認出咗佢。

我喺心入面同自己講，我眼前呢一個身上帶有一身貴氣，著住黑色旗袍造型嘅中年婦人，就係我阿媽。

佢唔再係當年嗰個喺一間屋入面做家頭細務、湊仔煮飯、等老公行船翻嚟嘅師奶仔。

從佢一身裝扮可見，佢已經喺呢十幾年入面，搖身一變成為一個官員身邊嘅闊太。

我仲未準備好第一句開場白嘅時候，阿媽已經行到我面前。

本身阿媽從遠處行過嚟嘅時候都係一臉嚴寒嘅，但係就喺見到我嘅一刻，臉容好明顯放鬆咗，表情入面好似帶出緊好多唔同信息，而最明顯嘅信息係「驚訝」。

「阿濤......？你就係『分手和頭酒』嘅負責人？」阿媽雙眼瞪大住咁問。

「係。」我好冷淡咁講。

「我兩個月前喺你老豆俾我張相度見過你，但係……估唔到竟然喺呢度見翻你，阿濤，你真係大個仔咗好多。」我本身已經努力咁對抗緊周身嘅唔舒服，但聽到阿媽講完呢一句之後，我竟然心頭一酸，多咗一份想喊嘅感覺。

「坐啦。」阿媽見我無俾反應佢，所以就主動坐低咗，然後我都即刻扶咗張櫈慢慢坐低，而我坐嘅位刻意同佢隔開咗一格。

「你最近點啊？」阿媽收起咗少少本來嘅嚴肅，似乎有意同我閒話家常。

「我唔係嚟傾計嘅，直入正題啦。」我知自己仲要處理Kelly嘅事，所以唔想浪費時間喺佢身上。

「嗯。」聽到我直接嘅拒絕，阿媽好似有少少失望，然後講：「原來你就係『分手和頭酒』嘅負責人，咁成件事就簡單好多。我只係想知一樣嘢，嗰個衰佬係咪同嗰個俾人拉咗嘅女奀星有路？」

本來呢樣嘢其實係客人私隱我唔應該講，但我啱啱離開病房之後，我見到醫院外面已經有啲傳媒喺度，我估因為「女星同官員有路」呢件事都應該幾爆，所以消息都傳得幾快，應該不出一日就會全香港都知。

既然係咁，我早少少話俾我阿媽知都應該無咩所謂，所以我用點頭回答佢。

我阿媽得到我嘅回答之後，佢本身繃緊嘅表情，突然全部都改變哂。

我見佢背脊挨咗埋張櫈度，然後眼神變得放空，就連本身握緊嘅拳頭都無力咁放咗上大脾度。

空氣就咁凝結咗。

我無出聲慰問，佢都無出聲講啲咩。

我感受到佢呢刻充滿無助同絕望，但係我實在講唔出啲咩安慰說話。

因為同樣嘅感覺，我曾經都喺我老豆身上見過。

當年喺我阿媽走咗之後，我老豆嗰次之後出現喺屋企嘅時間，每時每刻都係散發住同我阿媽而家相同嘅感覺。

無助，絕望。

喺呢個一粒聲都無嘅狀態之中，我覺得再坐落去都只會嘥時間，所以我直接起身打算離開。

當我行咗幾步嘅時候，我聽到阿媽喺後面叫咗一聲：「阿濤。」

我無擰翻頭，只係原地停咗喺度。

「對唔住。」

聽到呢句說話，我諗都唔諗就走咗。

有啲嘢，講得太遲嘅話，就失去咗佢應有嘅意義。

而佢呢句說話，足足遲咗差唔多十七年。

呢一刻我感受到自己真係體會到咩係百感交集，悲傷、憤怒、怨恨、內疚、難過……你任意數一種負面情緒可能都可以講中。

我由慢行，到最後唔知自己點解會跑出咗醫院，成個人好似離咗魂一樣，唔知自己個腦諗緊咩，亦都唔知個心感受緊啲咩，所有感受思想全部好似喺身體入面撈到亂哂。

就喺呢個時候，我嘅魂魄俾電話嘅震動拉翻返嚟。

我攞電話出嚟一睇，係偵探。

我即刻聽。

「我已經查到一啲嘢，亦都加咗啲個人嘅想法落去。」偵探把聲聽落好凝重，一時間令我心內千萬種嘅情緒歸一變成「緊張」。

偵探繼續認真咁講：「不過喺我解釋之前，我想你聽我指示做咗先。而家咩都唔好理，直接搵架的士坐過去Kelly屋企度。」

________________________________
多謝大家推到200正皮,
近排因為忙咗好多, 所以少咗同大家交流下,
不過都希望大家睇故睇得開心
今晚仲會有夜更同埋Penana夠數嘅加更
所以今晚再見啦

Btw 大家咁落力加更之下,
我估大概一星期內都會到結局啦,
俾定個心理準備大家先

Pishh

好緊張啊啊啊啊

可能係因為太多plot twist同阿濤呢個角色對我嘅共鳴太強
明明上個故都好地地嘅

好緊張

多謝古天樂絲幫推

今晚又有啦

可能上一個太科幻

好快有得睇落去

新post加更位：250正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：3500 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

個故停左係到好吊癮呀
希望kelly無咩事啦

I am waiting!!!!!!!!

樓豬加油快啲出文

Lm
覺得睇睇下文會好想搵人傾下
可能就係呢種令人深思既感覺就係個故既好睇之處

好快有文

當我行咗幾步嘅時候，我聽到阿媽喺後面叫咗一聲：「阿濤。」

我無擰翻頭，只係原地停咗喺度。

「對唔住。」

聽到呢句說話，我諗都唔諗就走咗。

有啲嘢，講得太遲嘅話，就失去咗佢應有嘅意義。

而佢呢句說話，足足遲咗差唔多十七年。

好快又有文

等緊文

i am writing

就快出啦

多謝LM支持
咁就好啦 我寫嘅時候 其實都好想每個人可以諗到自己嘅嘢
而且搵人傾下 或者同對方傾下
我自己好相信 唔傾 永遠都解決唔到問題

我寫嘅時候都諗到好難受
絲打你親歷其境 我相信真係唔係咁易原諒

出緊

點解呢幾日嘅文都好似咁虐待人

（六十七）推測 Penana 3150 likes加更
伴讀歌曲: 濛（麥浚龍）

雖然我內心都好急住聽偵探嘅解釋，尤其是佢仲要講得咁凝重。

但既然佢有呢個建議，我亦都相信佢背後一定有原因，所以我即刻衝去醫院嘅的士站坐上的士直接趕去Kelly屋企。

「上到車喇。」我離開咗瑪嘉烈醫院，由呢度去粉嶺至少都要半個鐘，所以我就有時間去聽下偵探嘅分析同查到嘅嘢喇。

「喺我講跟住落嚟嘅嘢之前，我想戴定頭盔先。第一、一陣有部分內容係我自己估嘅，到時我會話你知；第二、如果我估嘅嘢都啱嘅，我覺得你要有定少少心理準備先，呢個都係我叫你即刻趕去搵Kelly嘅原因。」偵探好冷靜咁講。

但係聽完佢咁講，我就更加唔冷靜，所以「嗯」咗一聲就當應咗佢。

「另外，我想問你一個問題。你喺平日同Kelly嘅相處上，有冇覺得佢有啲咩奇怪嘅習慣或者身體有咩問題？」偵探突然咁問。

我諗咗一陣，又好似真係無，所以就如實答佢。

「好，咁我哋就由你問嘅問題開始。關於奕民呢個人，我用盡可以用嘅方法查完之後，首先證實咗幾樣嘢。第一、佢真係讀哈佛醫學院，亦都真係校內資優生。第二、奕民專修病理學科，而佢曾經跟佢個學科喺三年前去過洛杉磯做交流，所以唔排除佢喺係嗰段時間認識Kelly嘅。因為除咗呢個可能性之外，佢同Kelly之間並無其他共同朋友，所以除非係用交友apps，否則佢兩個根本無可能認識。以上呢啲就係我搵到嘅真實資料，而跟住落嚟，就係我嘅推測。」

偵探準備再講嘅時候，我腦入面突然閃過一個記憶，即刻就講咗出嚟：「Kelly講過佢唔用交友Apps嘅。」

「咁……嗯。」偵探把聲聽落有啲遲疑，但係佢都繼續講：「之後嘅內容將會加入我部分嘅猜測，幾成真幾成錯，就靠你一陣去問Kelly。」

我又「嗯」咗一聲，準備迎接偵探講得咁認真嘅答案。

「奕民修讀嘅係病理學，而佢所跟嘅教授係病理學入面其中一門疾病嘅專家，所以奕民同時亦都係主要研究同一種疾病為主，呢一樣嘢我用佢大學網頁上面奕民嘅研究論文可以證實。而三年前奕民去洛杉磯做交流，亦都係跟住呢個教授帶佢去嘅，而交流嘅內容當然同佢哋所研究嘅病有關。
而我所諗嘅係，Kelly如果真係因為呢個交流活動而認識到奕民，咁到底Kelly係因為咩原因可以參加到呢個活動呢？Kelly喺大學係主修商科，同時喺大學以外兼讀花藝師課程，照計係無可能參與到醫科生咁專門嘅活動。

所以最後我唯一可以推測得到嘅合理解釋就係，Kelly係交流活動嘅參與者，只不過佢唔係研究人員，而係被研究者。」

聽到偵探講出呢個推測，我其實係接受嘅。

但係，即使Kelly被人研究，呢一個都未係重點。

「到底奕民同佢教授研究嘅係咩病？」

我問完之後，偵探靜咗一陣。

「答我。」我嘗試壓制住激動嘅情緒咁講。

「係病理學科入面嘅愛滋病專科。」

我一聽完之後，成個世界好似靜止咗十秒。

我聽唔到聲，咩都感覺唔到，思考無運作，就連心跳都好似停咗一樣。

因為偵探雖然無明確咁講出口，但其實佢成番說話嘅意思就係，Kelly有愛滋病。

到我稍為回神嘅時候，我聽到偵探講：「當然，如果奕民同Kelly係由其他我未查到嘅共同朋友介紹相識，又或者可能係落club識嘅話，我嘅推論就唔成立喇。」

我知道，偵探呢一句只係安慰說話。

據Kelly形容，奕民係一個書呆子，平時都係讀書為重，根本連玩都唔去玩下嘅人，試問又會落club識到Kelly呢？

當然，又唔係完全無可能，但係偵探嘅推論感覺上絕對比較可靠。

Kelly有愛滋病？

我同佢相處咗接近一年，甚至住喺同一屋簷下，但係點解我完全無留意到任何嘅跡象呢？

呢個時候，偵探好似隔住部電話睇穿咗我心思咁答咗我嘅問題：「雖然我一開始都有問你覺唔覺得Kelly有咩特別習慣或者病，但係假設Kelly真係有愛滋病，我估你都唔會咁容易留意到。因為愛滋病病人喺藥物幫助之下，其實係可以控制病情去到同一般人無分別嘅狀態，所以佢嘅起居飲食照計唔會有咩明顯嘅唔同。即使有唔同，可能都係一啲好細微嘅動作，而目的就係為咗減少傳染嘅接觸。」

就咁聽偵探講，一時間我都諗唔到Kelly有咩異樣，唯有問：「你可唔可以講下如果Kelly真係有愛滋病，我可以點樣睇得出。」

其實我內心好唔想確定Kelly真係有病，但係同時我又想知多啲相關嘅跡象，因為知多啲，可能可以幫到我否定佢有病嘅可能性。

「嗯……其實老實講，真係好難睇得出，因為愛滋病人行為真係同一般人無咩分別。如果根據我可以搵到嘅資料嚟講，愛滋病人最需要小心嘅，可能係減少同他人接觸到自己血液同傷口嘅可能性。」偵探雖然博學，但係講到咁專業嘅健康知識，佢都確實唔可以咁肯定講得出。

但係偵探一講完之後，我突然諗起咗一個畫面。

嗰一次我偷偷地去睇歐雪同Kelly喺朗豪坊會合嘅時候，我被人發現然後逃走嘅時候，Kelly當時係整親流血嘅。

而當我想幫佢抹傷口嘅時候，佢嘅反應好大。

當時我以為佢係嬲我對歐雪依然有咁大反應，但我又記得佢當時下一句已經可以安慰到我，又唔似一個真係嬲嘅人嘅反應。

所以而家諗翻，可能係我嗰時解讀錯咗佢嘅反應。

或者佢咁大反應唔係因為嬲我，而係想即刻阻止我掂到佢嘅傷口？

「我所講嘅一切都只係猜測啫，我覺得與其自己估估下，不如親身去問佢啦。所以我先叫你上定的士，一聽完我所講嘅嘢，你就應該差唔多去到佢屋企可以問佢喇。」偵探喺電話應該係聽到我一直無出聲，所以自己又補充多咗一句。

而佢講得無錯，無耐之後，的士果然已經到咗Kelly屋企樓下。

「我到喇。」從下而上咁望住無開燈嘅Kelly屋企，我內心有一種將要面對現實嘅感覺。

「無論點都好，我會支持你，仲有承心，有咩需要隨時打俾我。」偵探用佢最表達到溫柔嘅聲音咁講。

「多謝你，我上去喇。」

「加油。」

講完呢兩句之後，我就收咗線。

然後，帶住戰戰競競嘅心情走入Kelly嘅大廈。

__________________________________

先多謝Penana大家又推上3150likes先,
今次呢個故比上一故成績更好,
我自己都有啲意外

睇到呢度, 相信大家應該有少少surprise,
如果大家想感受多啲呢個故,
大家可以回味一下Kelly同阿濤最後晚餐同埋夜話嘅兩集,
相信大家會更睇得明到底Kelly其實真正嘅心聲係咩

呢個post如無意外會係最後一個post啦,
近日我都好忙,
但係都堅持每日出文,
好大原因係呢度有你哋日日留言傾下計令我知道有人期待緊呢個故

所以如果大家唔介意,
得閒嚟俾句加油, 或者俾個正皮,
其實已經好鼓勵到我啦

下次加更係 250正皮, 仲有post 1 都係差少少就有得加更
大家都加油, 一齊迎接結局啦

我就係傾得太遲
不過我都好同意分手既時候應該要搵個機會大家講清楚自己係呢件事上點諗
有時我都好怕自己好似文入面提過既個種以為愛一個上一課點知連自己搵緊咩想要咩都唔知既人
有時又會諗到底我明唔明咩係鍾意
定只係我鍾意個種鍾意人既感覺/幻想

有誰共鳴 通常有就特別虐心

Kelly咁抗拒同人一齊瞓，唔通係關佢有呢個病事

感覺上有啲暴走

不過等你文

其實好㗎 由諗開始
已經係慢慢認識緊自己
我都係咁樣慢慢去諗
雖然諗咗好耐都仲未搵到答案
但至少好過盲目咁見一個愛一個

唔係有啪啪啪咩？

點樣為之暴走

我都想回味，不過唔敢再睇果集

應該冇吧愛滋病人個dom一穿就gg㗎啦喎

樓豬唔會唔 r 到出書嘅機會

感覺上啲方向去得有啲random

身體要緊

係咪即係Kelly曾經由好叛逆不羈嘅事蹟惹到愛滋病 要睇主角介唔介意

無得r㗎
機會只有等
希望有啦

明白明白
Kelly嘅事其實有鋪排 慢慢就會明
至於主角老母 唔解釋住
你可以當呢刻係撒網 之後慢慢收翻嚟就明哂

因為有呢段

因此，Kelly偶爾一次半次嚟過夜，我哋都會好自然地分房訓。

咁當然，分房訓又唔代表訓之前唔可以……你明啦，唔講咁白啦，怕羞啊。

正解
關於愛滋病呢，大家上網睇下資料又得，慢慢睇故落去都得
要解釋嘅，總會解釋

Kelly應該唔會想野比阿濤掛
咁係咪姐係代表佢其實冇愛滋
好似發現咗真相 你嚇我唔到嘅 姐係Kelly冇愛滋全部都係誤會啦

我都有咁諗 驚有d自己都唔為意嘅小傷口之類？

其實有冇人諗過點解偵探咁屈機

我記得佢地係分房訓
Kelly話佢唔慣同人同床，原來就係阻止啊濤同佢啪啪啪

但係有呢段

因此，Kelly偶爾一次半次嚟過夜，我哋都會好自然地分房訓。

咁當然，分房訓又唔代表訓之前唔可以……你明啦，唔講咁白啦，怕羞啊。

睇嚟巴打好熟呢篇文
我淨係記得佢地分房訓

因為呢段，我一路都覺得唔一齊訓係其他心理原因

食藥可以控制 可以正常扑野架

我一向都盡量唔劇透
所以只係簡單答一句：大家都好細心

絲打解答得好

無事嘅無事嘅

繼續晴天霹靂

偵探上身假設一下：

Kelly去美國進修只係煙幕，亦當佢真係有愛滋，咁宜家應該係奕民已經搵到治療方法，但要安排Kelly去美國醫。

但Kelly始終諗唔到點講俾阿濤知自己有愛滋呢樣野，仲要去美國，所以就夾埋奕民做場戲俾阿濤睇，扮哂係去讀書，賭阿濤唔會阻止佢。

至於點解有愛滋又搞到野，但有傷口又咁緊張，大家可以參考返

默默去準備刀片......................

Kelly唔好死得唔得

即刻諗起Me Before You套戲

同你一樣

辛苦樓豬真係未遇過咁勤力出故嘅作者

愛滋病

個問題唔係搞唔搞到野，問題係驚一齊訓，但係又唔驚搞野

唔通kelly驚阿濤會訓訓下除佢褲咩

愛滋病 真係估你唔到 仲以為係癌症嗰啲

所以Kelly每次都自己帶對筷子去男主屋企？

Btw好同意上面有讀者話樓豬好勤力加更出文。而且樓豬唔得閒遲出文都會講，好有交帶，又成日同讀者交流，好欣賞
樓豬加油呀，你出書我一定買

樓主 你寫到呀濤人生好慘

但係愛滋唔係唔會經口水傳播㗎咩

陰道交傳染到嘅機會率低於1/1000，帶套都中嘅機會仲細過打車輪

唔知呀，我諗起之前Kelly上男主屋企既舉動啫
樓豬寫故好多伏線，大家將諗到既野講出黎傾下開心啲

利申Bio F

中學性教育個時話愛滋經口水傳播最少要2L 以上

樓豬加油 刀片已經ready

咁有時覺得自己有好感唔知點咁
不過覺得都係單戀所以算吧啦
多謝你呀犬巴

多謝科普補充
我都戴定頭盔 好多資料我都係research 翻嚟
所以有錯大家再指正下

多謝支持啊

睇落去就明點解我會揀愛滋

多謝支持啊
其實都係因為我好enjoy同大家交流啫
又多謝大家肯俾反應我
承你貴言 希望出到書

其實好多人都好慘㗎
唔同方面啫

正解

贊成啊 傾下有feel d

愛滋慘過癌症
希望唔好係俾人強奸搞到有愛滋果啲老土嘢

我都係隔多幾日先再上嚟追故啦

刀片ready

樓主信箱塞爆刀片

揀愛滋而唔揀其他絕症

應該就係邁進happy end既伏線黎

玩左咁多次過山車 難道仲會驚個少少起伏咩

100％信你呀樓主

最多咪寄返啲刀片出去

樓主爆肝中，今晚十二點後先有文
Comment 今晚一次過覆

所以話樓豬真係好有交帶
聽朝起身睇
樓豬加油，唔好勉強自己

駛唔駛寄樽肝美健俾你補補佢

多謝你關心我啊
有貼心讀者真好
我準備出文啦

卡士蘭都得

（六十八）苦心 伴讀歌曲：身體健康（張偉健）
當我嚟到Kelly門外，我感到自己嘅心臟好似就快要跳出嚟一樣。

呢種感覺同面對我阿媽或者歐雪係唔同嘅。

面對佢哋我一樣會心跳加速，但係心裡面會帶有多一種恐懼同驚嘅感覺，令我好樣逃離現場。

但係呢一刻，雖然我嘅心跳一樣好快，但係我唔係驚，而係充滿咗對Kelly嘅擔心。

我唔係擔心佢有愛滋病，而係我擔心佢自己一直一個人面對呢個重擔，但係唔肯話俾我聽嘅原因。

我更加擔心，係喺佢去美國讀書之前，我唔可以話到俾佢聽，我願意同佢一齊背負呢個重擔。

我伸手，然後撳咗落門鐘度。

而家已經係凌晨兩點，我本來以為屋入面嘅人已經訓哂會無人應門，點知門鐘響咗一陣，就已經聽到屋入面有腳步聲。

門打開咗，開門嘅意外地係Kelly媽媽，而佢開門嘅時候都幾驚訝竟然見到我。

「Auntie你好，我想搵Kelly。」我向佢點咗一下頭。

諗翻起，自從上次喺佢面前拖住Kelly之後，一直我都未正式同佢見過面，所以呢一刻我見到佢，其實都有啲尷尬。

「佢唔喺度，你走啦。」Kelly媽媽好冷淡咁講咗一句，然後就準備閂門。

我即刻一手拉住度門，然後低聲下氣咁再講：「唔好意思，咁Auntie你可唔可以話我知佢去咗邊？」

Kelly媽媽雙眼帶住怨恨咁望咗我一眼，然後再講一句：「唔可以，而我亦都唔想見到你，你走啦。」

Kelly媽媽嘅眼神令我覺得相當奇怪。

因為之前見佢嘅時候，佢都係一副睇我唔起嘅表情。

但呢一刻，佢個樣同眼神似係痛恨我，更加多過鄙視我。

我覺得，佢嘅反應可能都同發生喺Kelly身上嘅事情有關。

所以當佢準備再閂門嘅時候，我決定搏一次。

我一手擋住度門，然後講：「Auntie，其實我已經知道咗。」

我感覺到門嘅拉力細咗，喺我望唔到門嘅另一邊傳嚟咗Kelly媽媽把聲：「你知道咩？」

我好冷靜，好慢咁講：「我知Kelly有愛滋病。」

我一講完之後，度門嘅拉力無哂。

門慢慢打開翻，我見到Kelly媽媽相當目無表情嘅樣。

「你入嚟啦。」

聽到呢句說話，我個心又喜又悲。

開心嘅係，我搏中咗，成功令Kelly媽媽可以講Kelly嘅去向俾我聽。

悲傷嘅係，Kelly媽媽既然會因為呢句說話而開門，更大程度上證明咗偵探嘅推理無錯，Kelly真係有愛滋病。

當我坐低咗喺梳化之後，Kelly媽媽放低咗杯水喺我面前，同時開翻著廳嘅燈。

當燈火通明嘅時候，我先見到原來Kelly媽媽兩雙眼都紅哂腫哂，似乎無耐之前先喊完。

「你點知㗎？」Kelly媽媽問我。

聽到呢一句，我嘅心情一沉，因為我終於無得唔接受「Kelly有愛滋病」呢個現實。

「我靠啲蛛絲馬跡估嘅，所以先想上嚟問清楚佢。」我抑壓住內心嘅傷心咁答。

「既然你而家肯定咗，咁你走得啦，定抑或你想同佢講分手？」Kelly媽媽好冷淡咁問。

「我嚟唔係為咗分手，而係想話佢聽我可以支持佢。」我好肯定咁講。

「佢有愛滋病喎，醫唔到㗎喎，隨時死㗎喎。」Kelly媽媽睇住我嘅反應。

「咁又點？愛滋病人一樣係正常人，而且，係佢帶翻我走出愛情嘅陰影，令我可以得到幸福。我唔知佢係咩嘢病人，但係我淨係知，係佢醫好咗我，令我可以重新有能力去愛人。」我其實相信自己仲未完全接受到Kelly有愛滋病呢件事，亦未得閒去諗到底要點樣可照顧一個有愛滋病嘅人，但係我好肯定嘅係，我愛Kelly呢個人。

我腦海入面諗翻起嘅，係佢點樣喺條街度鬧我、陪我，點樣逼我面對自己，點樣令我可以成長。

無論佢有冇愛滋病，佢都係我愛嘅人。

Kelly媽媽望住我呢個樣，歎咗一口氣然後講：「唔怪得佢可以為咗你有咁大決心。」

我一時間唔明白，好好奇咁問：「咩決心？」

Kelly媽媽無直接答我呢個問題，反而問咗我一句：「你真係好愛我個囡？」

我好堅定，毫不猶豫咁點頭。

Kelly媽媽坐直咗個身，飲咗一啖水，然後講：「我個囡大學Year 1就過咗美國讀書，聽佢講佢係year 2 發現自己有咗愛滋病。當年嘅佢換男朋友都換得幾多，所以據佢所講，係其中一個男朋友傳俾佢嘅。有咗呢個病之後，其實只要一直保持用藥，身體狀態係可以維持正常嘅。而佢喺美國嘅時候亦都參加咗一位研究愛滋病嘅專家搞嘅計劃，所以佢嘅狀況一直都有人跟進，算係同個病和諧共處。

對佢嚟講，有咗呢個病之後最大嘅分別，就係生活上面要特別小心，例如即使醫生話唔洗刻意咁做，但係佢同朋友食飯佢都提自己要用公筷；一有傷口就會自己處理，唔好俾其他人掂到自己嘅血。」

聽住Kelly媽媽咁講，我記翻起Kelly第一次嚟我屋企煮飯嘅時候，好奇怪咁隨身帶定公筷嚟。

當時我仲以為呢個只係女仔貪乾淨嘅習慣，但係原來背後竟然有個咁嘅原因。

「其實只要將病情控制住，平日的確可以相安無事嘅。當然，始終愛滋病就好似一個計時炸彈一樣，病人亦有可能會因為免疫系統嘅損壞，令到佢哋死於一啲好普通嘅病。

本來對於Kelly嚟講，用藥控制病情已經係唯一而且穩定嘅做法，而佢亦都準備咗帶住呢個病到死嘅一日。點知，因為你，令佢改變咗決定。」

Kelly媽媽意味深遠咁望住我，既似怪責緊我對佢個囡嘅影響，同時亦都似係歎惜緊自己個囡做咗一個唔應該嘅決定。

「佢咪同你講佢要去美國嘅？」Kelly媽媽望一望我，而我點頭，唔明白點解佢突然咁問。

「佢其實係去做一個手術，一個有生命危險嘅手術。」Kelly媽媽講到呢度，個樣變得更加沉重。

「愛滋病有手術做嘅咩？」我呆咗一呆，因為我真係一直以嚟都無留意過愛滋病嘅嘢。

「直至到今年，世界上有兩個被稱為『痊癒』嘅愛滋病病例，而呢兩個病人本身都係癌症病人，後來透過骨髓移植嘅療法，幫助佢哋成功咁令到身體入面所有HIV病毒消除哂，身體入面完全無哂愛滋病。而Kelly今次去美國，就係接受之前一直跟進佢病情嗰位教授嘅骨髓移植嘅療法。但因為今次嘅療法係第一次用喺非癌症病人身上，所以危險性相當高，最嚴重嘅後果就係身體出現排斥，然後致死。」Kelly媽媽好詳細咁解釋咗一次，睇嚟佢事前已經研究咗呢件事好耐。

「咪住，但係我唔明。明明用藥控制病情就已經可以同正常人一樣咁生活，點解Kelly要咁搏去做手術？」我其實一啲都唔介意陪有愛滋病嘅Kelly一齊生活，我反而係唔明點解佢要放棄而家嘅幸福，冒險去做呢一個咁高風險嘅手術。

Kelly媽媽歎咗一口氣，然後好認真咁望住我講咗一句：「因為，佢話你嘅願望係同佢一生一世。」

_____________________________
真係唔好意思, 又係一日超夜更,
辛苦哂等文嘅大家
Btw, 仲差少少又有得加更啦, 250正皮啊

無咁慘嘅

直去大結局又得

準備申請迷你倉

信樓主 唔驚

happy ending 嘅節奏
冇事嘅，一定可以一生一世
樓主唔會咁狠心掛，現實生活已經夠sad

樓主俾佢地一生一世啦

肝美健咪卡士蘭囉樓豬

默颺巴玩咁大

睇嚟阿濤深情告白過到Auntie過關，距離一生一世又少咗一個障礙

希望阿濤同Kelly可以一生一世啦

點解次次樓豬都要咁樣折磨我地你咁樣我唔知買肝美健定買刀片好喎

不要問，只要信
In 樓主we trust

要一生一世到啊
唔得我會寄刀片 再鏟上去樓主屋企隊冧佢

感覺會happy ending
不過其實keep住用藥都可以一生一世架，愛滋又唔會有生命危險嘅

其實唔使冒生命危險啊
食住藥一生一世囉
最多係無得生bb啫

認同所以我決定買肝美健個樽黎入刀片

一生一世除咗兩個人要有堅定嘅決心之外 仲要身體健康

我只想 身體健康
我害怕你要照顧我擔心得出一臉倦容
而我病床中反悔內疚 令你太心痛
諗起如果手術失敗就好淒涼

屌對方記得自己講嘅每字每句真係好感動同催淚

個幾禮拜冇睇追到live
點解搞到咁

仍然有你的忠心愛侶

唔緊要, 準備左刀片

surrogate mother lor

哇 夜媽媽睇完流哂馬尿呀 點搞呀

估中左，Kelly自備筷子係伏筆
我仲以為Kelly同呀媽既關係唔好，唔會講男主既事比呀媽知

興幸阿濤都係帶病在身
Kelly係佢暫時唯一救命草
否則唔係個個接受到另一半因千人斬而患愛滋病

唔知點解凝住樓主會將阿濤再一次放上分手和頭酒度

live jor
前面都有d線索估到要分開

之前都睇過類似嘅故 係話主角份工係幫人拆散情侶 最後主角又係同佢同事一齊咗 結局就唔講了

不過呢篇都好正一晚睇曬

可惜好多時只得你記得對方嘅每字每句，對方對你嘅說話早已忘記背後

係時間飛去美國直接求婚啦

之後就算係生係死 都可以算係happy ending？

早晨
我啲刀片已經貼好左郵票

個勢似乎暫時睇黎會係happy ending
不過我已經call 左courier 黎收件, 刀片速遞ready
btw, 千祈唔好寫果啲乜鬼手術成功, 但係病人昏迷不醒既韓劇劇情, 咁樣我會忍唔住刀片三連擊

呢個做法都唔錯

信住先

會唔會最後去到機場
都係唔去了呢啲tvb情節
樓主唔好俾我睇死你

尋晚睇完你篇文唔知點解個腦突然間浮起一個回憶
其實我連係9月定12月發生都唔記得咗，但係就好清晰

有時失去左之後，好多野都會突然變到好清晰，幾簡單嘅說話，都係最珍貴嘅回憶

我睇過YouTube呀 好似叫分手專家
但結局唔一樣的

樓主小心TVB 偷故

新讀者 啱啱㩒入嚟已經結局

大家都繼續相信sad即使Happy end嘅感覺

現實可能玩得大過我

大家都好樂觀

why not both

大家咁有信心我係咪應該開心

睇落去就會明啦

都慘啊

無錯 身體健康最難得

上心但係都不能愛

所以keep住追都開心架

七百年後都好啱feel

抹翻先啦

叻啊 睇得細心送個叻俾你

恭喜你追到live

咁浪漫

刀片都要貼郵票

哭吧哭吧不是罪

睇落去咪知囉
不過其實如果咩都算tvb情節就真係無嘢寫

咁有趣 上網睇下先

就算偷 可唔可以係viutv

歡迎新讀者咁咪好囉睇得仲快

（六十九）一生一世
伴讀歌曲:在錯誤的宇宙尋找愛(陳健安)

聽到Kelly媽媽呢句說話之後，我好似俾人兜頭淋咗一盤凍水。

我明白咗。

「Kelly佢體內嘅HIV病毒指數一向都係平穩嘅，但係佢話兩星期前，佢收到美國嗰個教授嘅報告，話佢知佢體內嘅指數又有反覆上升咗少少嘅情況，未至於有生命危險，但可以當成一個警號。呢個指數雖然正常都係平穩嘅，但上升少少亦唔代表之後唔會跌翻，不過我個囡覺得呢一次嘅變化對佢嚟講，似係提示緊佢無咁容易可以擁有一段恆久嘅愛情，因為愛滋病呢個炸彈，隨時都可以爆發。

但係偏偏，我個囡話，佢鍾意嘅人係一個好想同佢一生一世嘅人。對愛滋病人嚟講，一生一世唔係無可能，但係亦都唔係一個可以輕易說出口嘅承諾。

佢好愛你，所以佢為咗你，佢想斷尾，佢想俾自己可以充滿信心咁答你可以同你一生一世。就係因為你，所以佢先會搏去做呢一個手術。據我個囡所講，成功嘅，就可以平安咁一生一世；唔成功嘅話，都可以早啲俾你搵過另一個人，繼續追尋你要嘅一生一世。

呢啲就係我個囡所俾我嘅解釋。」

Kelly媽媽講完呢埋說話之後，我發現我雙眼已經俾眼淚浸滿咗。

原來世界上面，唔只我一個人相信「一生一世這膚淺對白」。

原來仲有一個，相信一生一世，而且仲會拼命咁想去為我實現呢句說話。

我為咗Kelly嘅決定同經歷而痛心，但同時亦都覺得自己可以遇到佢實在係太幸福。

同時間，我記翻起琴晚同Kelly喺屋企度睇完戲之後嘅對話。

我當時以為佢係因為臨別依依，所以先講到咁多生離死別嘅嘢。

但原來，當時佢所講關於早死遲死嘅嘢，全部都係發自內心嘅想法。

因為Kelly一早就知道，今次嘅見面，可能真係生離死別。

「我覺得如果我死咗，你仲可以搵過一個新嘅人，享受新嘅幸福吖。」

「世界上其實無人係代替唔到嘅，當你身邊無咗一個人嘅時候，你好自然就會去搵翻一個人㗎啦。你放心喎，我好開通，如果我死咗嘅，我唔介意你搵過一個㗎，只要唔好靚過我就得。」

「我想就算你有新嘅另一半，但係我都要做你記憶入面最靚嗰一個。」

當我諗翻起佢所講嘅每一句說話，我嘅眼淚忍唔住流咗出嚟。

因為我而家先知，原來Kelly所講嘅每一句說話，原來都係別有用心。

「Auntie，唔該你話我知到底Kelly去咗邊，我想阻止佢去美國。」我好認真咁望住Kelly媽媽。

「佢一個鐘前收到一個電話之後，就即刻好急咁出發咗去機場。」Kelly媽媽講。

我估，呢個電話應該係奕民打俾Kelly，話俾Kelly知我喺醫院遇到佢。

而Kelly應該避免我起疑阻止佢，所以先走得咁急去機場。

既然係咁，我都要即刻起程去機場搵佢。

我二話不說，即刻起身準備走。

「喂……你叫阿濤啊可？」Kelly媽媽突然叫住咗我。

「嗯。」我點一點頭。

「我承認我份人好尖酸刻薄，而我對我個囡嘅男朋友一向都有好高要求，咁係因為我唔想佢再受我喺婚姻入面受過嘅傷害。而喺佢有愛滋病之後，我對佢嘅男朋友要求更加高，因為我覺得要搵一個真心可以接受到佢有呢個病嘅男人真係好難。

我知我個囡已經係大人，我阻止唔到佢做任何決定，所以手術嘅事我只可以交俾佢自己揀。我唔知你呢一刻話接受佢到底係衝動定係真心，但係我作為Kelly媽咪，喺你走之前我唯一想同你講嘅係，」Kelly媽媽好認真咁望住我，「如果你決定要留住佢喺香港嘅話，希望你之後可以好好咁愛同埋照顧佢。」

講完呢句之後，Kelly媽媽竟然向我微微躬身一下。

聽住呢一番Kelly媽媽發自內心嘅母親心聲，我行前一步捉實咗佢一對手，然後講：「你放心，我一定會好好珍惜佢。」

講完呢一句之後，我即刻轉身準備出發。

但係，我停咗一停，之後又轉翻過去望住Kelly媽媽。

「仲有，多謝你湊大咗一個咁好嘅囡，佢真係好好。」

講完呢句，我無睇到Kelly媽媽嘅反應，然後就即刻走去機場搵Kelly。

當我走到到樓下，原來半夜三更真係無乜的士，就算用埋call的apps入機場，先搵到一架要等五分鐘嘅的士。

當我一個人企喺度等的士嘅時候，我望住Kelly大廈嘅入口位。

呢個地方，就係我同佢第一次拖手嘅地方，亦都係佢為我解開愛情詛咒嘅起點。

的確，佢有愛滋病呢件事我真係好意外。

但係，即使佢有病，都阻止唔到佢對我嘅重要性。

可能因為我有驚恐症，我好明白帶病之身嘅感覺，但係至少我一直都有Kelly同偵探嘅支持。

但係當Kelly一直喺我面前扮到無事咁樣，我相信佢心入面嘅壓力一定好大。

所以，我更加唔可以俾佢一個人去冒險做呢一個手術。

對我嚟講，比起做手術，我情願花更多時間去陪佢維持好現有嘅健康。

我一定要去說服佢，唔好去美國。

但係到底我係咪真係可以說服到佢呢？

Kelly一直都係一個好有堅持嘅人。

我好怕，如果佢一定要堅持去做呢個手術，就連我都勸唔到佢。

就喺呢個時候，我部手機開始震。

我本身以為係的士司機打嚟問清楚我位置，點知我一睇，打嚟嘅人竟然係「媽」。

雖然喺呢一刻我唔想同佢糾纏，但係我更加唔想收佢線之後佢又再打嚟，所以我唔理身體入面蠢蠢欲動嘅驚恐症感覺，決定速戰速決咁接咗呢個電話。

「喂？」我把聲非常之唔耐煩，而我同時聽到好空曠嘅聲音，睇嚟我阿媽喺室外地方。

「阿濤，阿媽對你唔住。當年我諗住犧牲咗你同你嗰個成日唔見人嘅老豆，我就可以搵到一個新嘅家庭同幸福。」我聽到我阿媽似係喊緊，而且聽落似乎有少少醉咗。

「點知……哈哈……有錢又點，有工人做少奶又點，到頭來都係婚姻失敗。阿濤啊！係阿媽唔好，咁多年嚟都無臉見你，一見翻你就俾你見到我婚姻失敗。阿媽都唔求你原諒我喇，你之後好好過日子，搵翻個老婆，唔好學阿媽咁渣次次都遇人不淑。咁阿媽死都死得眼閉喇。」

聽住我阿媽呢段似係醉住講嘅嘢，我閃過一陣不祥嘅預兆。

「你而家喺邊？你唔好亂嚟。」我好冷靜咁講。

「唔係亂嚟！今次我諗清楚哂喇，我都生無可戀，唯一係可惜爭在未得到你原諒我。不過都算啦，我都預咗你唔會原諒我，我係抵死嘅！」我阿媽似係嗌住咁講。

「答我，你而家喺邊？」我沉住氣，繼續保持冷靜，因為我聽得出我阿媽有尋死嘅意欲，所以最重要嘅係先要知道佢喺邊。

「哈哈，我？我一陣跳落去，我就要個死佬間屋變凶宅，賣唔到錢蝕死佢！」我阿媽繼續大嗌緊。

我一聽到，即刻用手機上網搵呢個官員嘅地址，果然係有呢個官員屋企嘅大概位置，就喺係大埔嘅比華利山豪宅。

「你唔好亂嚟，我而家……」本身我想講「我而家就過嚟搵你」，但係我諗翻起我本身要搵Kelly嘅事。

就喺呢個時候，的士嚟到咗我嘅面前。

我一衝到上車，司機就問：「點啊，係咪去機場啊？」

聽到呢個問題，我都一時間答唔出口。

係囉，到底我要去邊呢？

_______________________________
Waaaaaaa好快又到250正皮加更位啦
相信大家都感受到個故愈來愈近結局啦
係啊 仲有幾日咋
希望大家好好享受埋呢幾日啦

今日揀呢首歌嘅原因係：
「這宇宙 這種深情根本虛構
失了足 才會跌落你的地球
上天已難回去 我似被囚在你 那春秋
不恨你 恨我太晚參透」

小丑女唔想喊啊！！！！

我打漏咗 今日係夜更+Penana 3500 likes 加更

新post加更位：250正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：4000 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

人生抉擇題

跌落水救邊個先

雖然劇情早有定案
但係都俾大家喺呢個位表下態參與下阿濤呢場真正嘅「母親的抉擇」

先搵老母
先追Kelly

提多句, 最後選擇並不影響劇情

樓主識貨 安仔d歌真係好正

都似嘅

正到傻 呢首Loop爆咗

話唔定kelly 真係好得番呢

係架 其實只係先後次序
趕得切嘅話 其實兩個都搵到

頂...個老母同Kelly係都要不停撞時間

現實來講應該搵老母然後第二日飛去美國同Kelly去個旅行，之後帶Kelly返香港

不過樓主唔好俾阿濤搵老母呀

僅係Kelly
個仆街老母由佢死啦

搵老母 因為kelly可以好得返
但老母跳左落去一定會死
而kelly會諒解的

第一次聽佢首煉獄健身室 嗰陣收咗好人卡之後只係做gym麻醉自己做到成身肌肉勁痛

佢把聲真係好靚 同埋又大隻又靚仔 好鐘意佢

因為大家都準備好刀片
Ready定sad就寄，如果sad我嬲到寄埋我本人去搵樓主

今晚加唔加到更呢？

去搵老母
去到嘅時候老母跳樓死咗
之後去機場kelly飛咗
去到美國手術失敗死埋
最後主角發現自己都有愛滋病

利申: 睇到懷疑人生

又要選擇了

默巴你呃負皮嘅仲要停嚮啲咁吊癮嘅位

呢個劇情好正

Sad到仆街

呢首歌值得更加多人識

這宇宙 這種深情 根本虛構
失了蹤 才會跌落你的地球

*足

如果係咁，樓主應該收刀片收到可以做刀片生意

可以寄埋我 炸爆樓主

呢首好正聽到好唏噓咁

叫承心同偵探搵老母，承心社工嚟㗎嘛
阿濤搵Kelly

由佢死啦 拋夫棄子

老母咁衰就咪理佢啦kelly重要啲呀

睇番樓主個序
到時分咗手嘅話係咪可以搵樓主叫你幫我寫故

先揾老母 再飛美國咪得

結局po lm

琴日先出完愛滋病
嚴重懷疑佢哋睇完你個故

仆街老母想救就打俾偵探幫拖咪算囉，又唔會係同老母一生一世

唔好再阻住阿濤同Kelly一生一世呀！！！！！！！

又咁講丫
其實老母阿濤已經欠阿濤太多
點解呢個時候仲要害多佢一鑊呢

點知原來到頭嚟只係一場夢，同歐雪分手之後阿濤接受唔到，太大打擊所以昏迷咗，成個分手和頭酒嘅故事只係佢個腦發出嚟嘅夢

結局係阿濤醒返，所有嘢無發生過，老母依然係仆街無睇過個仔，偵探繼續做承心隻兵，而Kelly原來係照顧佢嘅護士

叫偵探去救老母 錄段感人既錄音叫偵探播比老母聽
之後自己去機場搵Kelly

暫時睇過最想寄刀片既sad ending

要拎定紙巾睇結局

今晚會加更啊 因為到咗250正皮

終極慘劇
應該收刀片收到開廠

今晚咪有得睇囉

無錯 真係近年我覺得數一數二高質嘅廣東歌

可以啊 你打俾阿濤啊

welcome welcome趕得切
仲未完

係啊
全球兩個之一就係呢個

令我諗起多啦A夢個ending
原來所有嘢都係大雄諗出嚟

時間管理大師

時間唔多
一次覆哂大家先

收到大家真係好憎阿濤老母 同埋如果sad end我就可以準備收刀片
其實我都好明 因為佢老母真係好衰
當然 劇情都定咗 所以今晚再發展落去啦
btw今晚會有加更 因為到咗250正皮
下次加更係300正皮 大家加油啦

幾時有文
Btw出書一定支持 好鍾意每一話啲標題同底線粗體

其實係呢個

《我份工係收錢幫人拆散情侶》

扮工果時睇完，點解可以咁好睇
跨越生死嘅愛先可以唔分離

周瑜

多謝支持
我都希望出到書

有時間睇下先

（七十）救命 夜更+250正皮加更
「去大埔，比華利山別墅。」

我最後決定搵咗我阿媽先。

唔搵Kelly住嘅原因有三個：第一，Kelly坐晏晝機，而家只不過係凌晨兩點幾，即係如果我搞得掂我阿媽然後即刻趕去機場，應該都可以喺佢check in之前趕到。

第二，其實我呢一刻都未有十足把握可以說服Kelly，所以不如先解決咗我阿媽呢邊先，然後把握時間再諗辦法。

而第三，如果我阿媽真係跳樓嘅話，先唔講佢係我阿媽，但係人命關天無理由唔去救。

所以綜合以上種種原因，我決定揀去搵我阿媽。

「你唔好亂嚟，我而家過緊嚟，快啲話我聽你住邊一棟。」我繼續喺電話度保持冷靜。

「你過嚟？唔洗啦，我都上咗天台喇。」我阿媽繼續係醉醺醺嘅。

「你唔係想聽我原諒你咩？你等我，我過嚟同你講。」我臨急唯有使出殺手鐧。

「你肯原諒我？」我聽到電話嗰邊嘅聲音係有啲興奮嘅。

「俾地址我。」我冷靜咁重複多一次要求。

最後，呢個方法成功咗。

喺大約二十幾分鐘車程入面，我一直東拉西扯咁拖延時間，希望可以盡量等佢唔好心急跳樓。

而成程電話入面，我聽得最多就係「對唔住」同埋「我抵死」。

我無咩回應佢，只係俾佢一直講，而我一直聽。

佢有時講下「如果唔係當年你老豆成日行船唔顧下頭家，搞到我結婚都好似無老公咁，我就唔洗走」，有時又講下「我其實好掛住你，係無膽去見你啫」。

聽住呢一堆夾雜喺無營養嘅醉話當中嘅歷史，我聽出咗悲哀。

一個女人，面對婚姻當中無咗老公嘅悲哀；一個阿媽，為咗自己嘅大半生幸福而放低個仔嘅悲哀。

聽到我阿媽嘅悲哀之後，我無因為咁而多咗意欲想原諒佢，但係至少，我對佢少咗一份恨，多咗一份同情。

其實，佢都只係一個用錯方法去追求幸福嘅人啫。

的士終於到咗。

然後我要面對嘅，係比華利山別墅嗰度高閘。

看更好嚴格咁講話一定要屋主批准先可以入去，所以我唯有死死氣咁打入去我阿媽屋企。

「Hello?」接聽嘅係一位有菲律賓口音嘅工人。

「Hello，please let me in。」我好心急咁講。

「Who are you?」菲律賓工人又問。

我心入面其實好焦急，所以唯有直接講：「Please let me get inside, I know your mum.」

「Mum is sleeping at her room, who are you?」菲律賓工人好有耐性咁又問我一次。

但係，我已經無哂耐性同佢做英文口語練習，所以我直接對住個對講機嗌出咗我一生最流利嘅一句英文：「Your mum not in room, she wants to die, if she dies, you no money, no money, you go back Philipine！」

「咔」一聲，我聽到係道閘開咗嘅聲。

我唔知到底係工人明白咗我講嘅嘢，定係俾我嚇親，總之佢開咗門俾我。

一入閘，我即刻向住我阿媽所住嗰座跑過去，直接省略咗門口個看更再叫我填名呢啲無謂嘢。

當我衝到去我阿媽間屋度嘅時候，我果然見到我阿媽著住一身睡衣，坐咗喺天台嘅邊位度。

佢一見到我，仲揸住酒樽向我揮手。

我歎住氣搖一搖頭，即刻去撳門鐘。

以我估計，呢刻個官員仲訓緊醫院，所以會應我門嘅九成都係個菲律賓工人。

果然，門打開咗，真係一個後生嘅菲律賓姐姐。

「Who are……」

今次我醒目，喺佢未講完就一下拉咗佢出屋，然後屋頂嘅我阿媽講：「See, your mum wants to die, I come save her, if no save, you no money, so sad, ok?」

睇住工人似明非明咁，我決定唔理佢，直接衝入屋度，然後喺條樓梯度直跑上去。

但係當我跑到去仲差一層嘅時候，我突然感受到，身體入面嘅驚恐症徵狀出緊嚟。

或者咁講，其實呢啲徵狀由我同我阿媽講電話已經開始有，只係因為成個氣氛太緊張，所以我連徵狀都無留意到。

但係因為而家我真係準備要面對我阿媽嘅時候，好明顯心底嘅擔心同驚又出緊嚟。

熟悉嘅心跳加速。

呼吸不順。

手震腳震。

冷汗。

仲有心入面好想走嘅感覺。

全部好似「少林足球」入面嘅師兄弟咁全部翻哂嚟。

但係我當然知道，而家我點都唔可以臨陣退縮。

我攞咗隨身嘅藥食咗一粒，吸咗啖氣，然後就繼續跑上去。

天台嘅門一推開，我就見到我阿媽繼續坐咗喺天台邊緣嘅位置。

呢度嘅天台係有一塊半個人咁高嘅玻璃圍住邊位嘅，而我阿媽而家就係坐咗喺玻璃外面嗰少少嘅邊緣位度。

「嚟喇？」我阿媽無擰轉頭咁講咗句。

「過翻嚟先啦。」我覺得自己心入面有聲音依然阻止緊我接近佢，所以唯有盡力平伏自己嘅心情，同時引翻我阿媽離開危險地帶。

「唔啦，飲埋之後我就跳落去喇。」我阿媽一講完，又仰天飲咗一啖酒。

我而家上到嚟先見到，原來佢手上面嗰枝係vodka，唔怪得可以飲醉。

「你老公出軌，你可以離婚，無必要自殺吖。」我感覺到自己隻腳無乜力，所以扶住咗側邊度門。

「兩次婚姻失敗，仲要今次失敗到聽朝你打開報紙就會見到我個樣。哈哈……我真係夠喇。」我阿媽乾笑咗幾聲，當中聽得出佢心入面嘅無奈同苦澀。

我努力咁回想緊當日Kelly用啲咩對白嚟勸服承心翻嚟，但係對住我阿媽，呢個咩都唔理就拋低屋企走咗去嘅人，我真係講唔出「我好在意你嘅生死」呢句說話。

喺我無講嘢嘅時候，我阿媽喺天台邊企咗起身。

「阿濤啊，我本身以為放低你，我就可以換個新嘅幸福家庭。點知，原來到最後都係一無所有。你記得啊，揀啱人真係好緊要。第一個男人，我嫁咗但係都好似無老公咁；第二個男人，我得到生活得到錢，但係都係得唔到佢個人。我輸咗你，輸咗兩段婚姻，輸埋面子，我輸夠喇。」

聽到我阿媽大嗌出呢番說話，我已經心知不妙，一時間唔理得隻腳痺緊嘅狀態，跛下跛下咁樣都向我阿媽跑過去。

「阿濤，我都係唔洗聽你講『原諒我』喇，我始終係唔值得俾你原諒嘅。阿媽對你唔住。」

講完呢句之後，我見到我阿媽向前踏出咗一步，半個人已經向外凌空。

而好彩我早著先機提早跑過去，呢一刻我啱啱就跑到去佢身邊，一手就拉住咗佢右邊上臂，然後我同時用手撳實塊玻璃，所以暫時都仲夠力頂住。

呢一刻嘅處境係，我阿媽成個人已經雙腳凌空喺外面，而我就喺玻璃嘅入面單手拉住咗佢。

笑L死我

樂觀嚟講，呢一刻有呢塊玻璃俾我借力同埋避免我向前跌，其實我可以支持到一段時間，甚至可能可以慢慢拉到我阿媽上嚟。

但可惜嘅係，我而家唔係一個正常人。

我本來一直用盡心力壓抑住驚恐症嘅感覺，所以先俾自己可以留到喺天台望住我阿媽咁耐。

但呢一刻我已經全神貫注咁拉實我阿媽，所以，我已經無多餘嘅心力去理我嘅驚恐症。

「走啦，唔好理佢啦，當年佢都係就咁走咗去啦。」

「你盡哂力㗎啦，唔好勉強啦，無人會怪你救唔到佢㗎。」

「你感受下自己個心入面幾驚，你隻手痺緊㗎，好快無力㗎啦。」

「快啲走啦，就係呢個人令你受咗咁多年苦，咁驚愛情，咁驚被拋棄㗎。」

「你點解要救佢呢？係佢害到你驚咗愛情㗎！」

我聽到自己心內好多唔同嘅聲音，全部都係叫緊我放棄、離開、遠離我阿媽。

而我好似反駁唔到呢啲說話。

因為我真係除咗因為佢係一條性命之外，我諗到點解自己要搏命去救一個傷害得自己咁深嘅人。

而喺我思想混亂嘅同時之間，驚恐症嘅反應都攻擊緊我每一個發力嘅地方。

我感受到我嘅手腳開始震，然後頭開始暈，心口開始有啲痛。

我覺得我好似就快要暈，就快支持唔住。

而呢啲想法愈多，我隻手就更加無力。

我隻手感覺到，本身仲處於樂觀嘅狀態正慢慢變差。

因為我所捉住嘅位，已經由上臂變成咗手肘位。

我開始考慮好唔好用埋左手去拉，但係咁樣我就會無手扶實玻璃，分分鐘連我都有危險。

但係我而家無論力度同精神狀態都咁差嘅情況，再用單手扶落去都唔係辦法。

呢一個僵持嘅局面，我真係唔知仲可以支持到幾耐。

___________________________________
多謝支持呢個故上到250正皮
係啊 愈來愈近ending啦
所以快啲俾個正皮我支持下啦
仲可以快啲睇完個故添
下次係300正皮啊 等你哋啊

樓主我係時候都要哂下英文水平嘅
知我咩料啦

新post加更位：300正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：4000 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

係做過資料蒐集定都係病患，點解可以講得咁中

加更加到救埋老母

我想爆粗

樓主啲英文好正
笑死我啦

比華利山別墅好似全部都係得三層高左右？呢個高度跳樓好似…

You no money, so sad

諗緊別墅天台可以幾高 應該跌唔死人

有啊 有做research 加埋有朋友真係咁

救佢老母

點解咁激啊skywalker巴

算係咁啦

係㗎 未必死 但正常都無理由由得佢跳

No money, can’t back Philippine , more sad

係啊 好似都係三四層
係咪應該放手算

搵人鋪張床褥係下面算啦

笑撚死我no money sosad

啲英文no money so sad
破壞咗個咁緊張嘅氣氛

btw琴日第一次聽安仔首歌 上咗癮 多謝樓主

終於再次live返

啲英文好好笑
男主既英文水平會唔會係伏筆，例如話最後陪Kelly去外國做手術但係聽唔明醫生講咩

You don’t write faster, you get many razors.

And no positive review, you can’t reach to Popular
So sad ah

If you don’t write faster, your spring pocket will be barbecued.

咁要多謝我個frd

唔好笑我啦

超正啊loop多幾次就啱

多謝你介紹俾frd啊
佢都覺得好睇就好

why many english today, very difficult read ah

this is so sad ah, hope more positive skin laaa

（七十一）原因 中秋提早夜更

情況只有愈來愈不利。

我嘅右手一邊震緊，一邊感受到我阿媽正一分一寸咁向下跌緊。

似乎，情況已經無我可以選擇嘅餘地。

我慢慢鬆開扶住玻璃玻璃嘅左手，打算去拉住我阿媽。

就喺呢個時候，側邊有一隻手伸咗出嚟，極速咁同我一齊拉實住咗我阿媽隻手。

我一見到多咗隻手，諗都唔諗就即刻扶翻住塊玻璃。

我望向隔離，呢隻手竟然係屬於一個睇落只有十二三歲嘅男仔。

我聽到我阿媽喺下面叫咗一聲：「放手啦阿朗，你唔夠力㗎喇！」

我望住呢個突然出現，叫做「阿朗」嘅男仔，忽然就明白咗佢嘅身份。

呢個阿朗，就係我阿媽同二線官員所生嘅仔。

雖然多咗阿朗幫手，但一來佢年紀細細，力度唔算好大，所以只係可以勉強令到我阿媽唔再下跌。

不過，喺驚恐症嘅攻擊之下，我已經開始覺得自己有啲頭暈，感覺上唔支持到幾耐。

「我唔會放㗎！」阿朗喺我隔離大嗌。

「放啦，我唔值得救喇，我唔想累埋你。」我阿媽再一次大嗌。

「你係我阿媽嚟㗎！」阿朗叫出呢一句，喺深夜嘅比華利山別墅範圍傳嚟咗回音。

而呢一句，同時衝破哂所有圍攻緊我嘅說話，直接打入咗我內心之中。

所有嘅說話一直都不斷質疑、批評同說服緊我，叫我放手，叫我唔好救我阿媽，甚至反問我點解要救佢。

我一直都答唔到驚恐症對我嘅質疑，但係原來答案，就係阿朗所講嘅呢一句咁簡單。

就因為，呢一個女人，係我阿媽。

即使我曾經看似討厭佢。

即使佢因為自己幸福而拋棄我。

但係我都一樣可以重視佢。

因為佢係我唯一一個阿媽。

我終於回應到我內心嘅質疑。

「點解要救佢啊？」
「就係因為，佢係我阿媽嚟㗎。」

呢個原因聽落太簡單，但係，就係咁簡單。

重視一個人，有時真係無得解釋，尤其是對最親嘅人。

好多人都唔明白，點解對方曾經出軌你都原諒、點解對方病入膏肓你都同佢結婚、點解佢無錢你都同佢過人世、點解有意外嘅時候你會俾佢走先、點解嘉豪寧願食死貓唔督穿Sharon出軌、點解阿飛要為咗Rebecca睇聖經、點解子成要為咗美珍學做一個男朋友、點解Chloe會放Desmond去追夢、點解東叔同佢老婆無咩兩句又會鬧交但係可以有三十年婚姻。

無㗎，無得解釋，就係因為重視，因為愛。

的確，我恨我阿媽對我嘅拋棄，但係同時，我其實心底都一樣愛佢，亦渴望佢愛我。

愛恨，係可以同時存在嘅，特別係對你重要嘅人。

所以，我要救我阿媽，唔係取決於佢對我做過啲咩。

而係，因為佢係一個我重視嘅人。

呢一個，就係我心入面一直否定，但同時係最真正嘅感受。

一瞬間，我嘅頭腦好似有一種雲霧盡散，豁然開朗嘅感覺。

所有手震腳震、氣促頭暈全部無咗，而我手上面嘅力氣亦都慢慢翻緊嚟。

「阿朗，我數三聲之後一齊出力。」我望咗阿朗一眼，然後阿朗好堅定咁向我點一下頭表示明白。

「3。」
「2。」
「1！」

我同阿朗兩個人同時發力一拉，我哋都感覺到阿媽成個身一下就扯咗上嚟。

「俾啲掙扎！」我大嗌一聲，當我再一次發力嘅時候，阿朗都跟住我一齊出盡全力。

終於，我見到阿媽有大半個人上到嚟玻璃外面，我即刻伸出埋左手將佢成個人拉埋入嚟。

成功之後，我成個人好似虛脫咁坐低咗，望住隔離阿朗攬住我阿媽一齊喺度喊。

當佢哋喊咗一陣之後，我阿媽望住咗我，帶住喊聲咁同我講咗句：「多謝你救我。」

「我未原諒你㗎。」我無哂力咁講，然後見到我阿媽呆咗一呆。

「你話自己咩都輸哂，但係，其實你仲有阿朗。既然婚姻失敗過，我呢個仔又俾你放棄過，咁睇嚟阿朗真係你嘅最後機會喇。如果你可以做好阿朗嘅媽媽，至少，你都可以贏翻一次。到你做得到嘅時候，或者，我會考慮原諒你。」我一邊講，一邊向啱啱同我合作愉快嘅阿朗一笑。

聽完我呢番說話之後，我阿媽「嗯」咗一聲，然後再一次攬住咗阿朗。

搵到一個可以愛嘅人，其實已經係一個好有說服力嘅生存原因。

就喺呢個時候，我哋都聽到後面傳嚟一把聲：「Oh mum！Are you ok?」

唔洗望，都知道係工人姐姐。

「Tell me where did you go?」我差啲唱咗個問題出嚟，但同時我心諗如果佢啱啱都喺度，可能我同阿朗唔洗拉得咁辛苦。

「I went to call 999, but no one answer the call.」工人好無辜咁講。

聽到呢句，我明白佢唔熟悉香港所以先會做咗呢個咁錯嘅決定，所以唔怪佢，而只係同佢講咗一句：「Don’t trust 999, very on 99。」

「阿濤，洗唔洗沖個涼訓一訓先走？我仲可以叫工人煮埋早餐俾你。」我阿媽驚魂悄定之後，問咗我呢個問題。

但係亦都係佢呢個問題提醒咗我，我而家唔應該咁悠閒咁坐喺度。

我睇一睇錶，原來已經就快凌晨四點。

「我走先，有機會再嚟食早餐啦。」我唔理得自己有幾攰，即刻起身，因為有更緊要嘅事等緊我。

「你意思係......我哋可以再見？」我阿媽竟然聽得出我無為意地講出嘅絃外之音。

「考慮下啦。」我無俾好大反應咁就衝走咗。

其實最後呢段說話，我一嚟係想俾個希望我阿媽，等佢唔好再有情緒波動住；二嚟亦都係因為自己諗通咗，所以發現其實對佢嘅憎恨係少咗啲啲嘅。

喺我用apps嘅幫助之下，成功俾我叫到一架的士。

當的士司機打嚟確認我位置嘅時候，我先發現竟然又係啱啱由粉嶺車我入嚟嗰個司機。

而當我上咗佢車之後就更驚訝，因為原來呢個司機，就係當日我同Kelly第一次拖手嘅時候車過我哋嗰個好似林雪嘅司機。

我嚟嘅時候應該因為當事心情太亂，所以先無留意到。

我一上車，個林雪司機已經大大聲講：「嗱，先生，唔好明明寫去機場之後又轉去其他地方啊，你唔好睇我個樣斯文就恰我啊，我都會鬧人㗎。」

聽到佢呢一句，我忍唔住笑咗一笑，然後回復認真咁講：「今次，真係去機場喇。」

_____________________________________
先祝大家中秋快樂,
因為今晚仲有嘢做,
所以早少少出文俾大家睇
希望大家睇得開心之餘,
記得俾個正皮支持下啊,
睇下會唔會快啲到300正皮 加速去ending啦

Don’t trust 999 very on 99

Tell me where did you go
心聲都不可細訴
中秋快樂呀

因為你句Don't trust 999, very on 99
我決定再考慮下寄唔寄刀片

工人

Don’t trust 999, very on 99

係愛呀哈利

Tell me where did you go
Don’t trust 999, very on99

勁多金句今日好開心，唔寄刀片住

中秋快樂呀各位

樓豬啲英文真係好正
中秋有冇得額外加更呀最多寄肝美健俾你補補佢

Don’t trust 999, very on 99。笑死

we speak goodest english

Black dog wind easy english is gooder than me

You all English goodest. Me collect skin sin

I want Kelly ah don’t want mum ah please write more for your reader

Yea ahh I agree, come on black wind my friend
Write more post more ahh

個工人唔幫手真係on99

lau pig, haooy mid-autumn festival! Faster out story!!! I live again

唔捨得樓主 唔想咁快結局

don't trust 999 very on99笑撚死我

Black wind bro and everyone’s English laugh died me la

Ho ball
Pump water from podog
They are on9 too , not only panpan

無得解釋，因為愛

痛 好痛
突然不愛了

忘了愛

有咩痛過中秋無咗段愛

外傭都需要教下嘅

中秋快樂

多謝你放過我

有聲po

本身想中秋偷懶唔出
但為咗唔好收刀片

留意翻 我係考慮下

Yes I see many English here

You so good too, but I am goodest

Kelly very fast back la

Tonight laaa
Tonight have post

Call 999 more on99

Happy mid autumn

舊嘅唔去 新嘅唔嚟
我都會唔捨得大家

Yes, why everyone speak English here

Right right right

係愛啊

巴打保重

去緊見佢

好驚 好驚 個心跳得好快

但有陣時舊有舊好
Btw個po變英文po真係頂唔緊

一炮過追到live, 好正
是咪就快結局架啦?

試下用港式英文出一篇,睇下明幾多

今日幾點有文啊？

希望你平平安安
等你消息

係啊 仲有幾日咋 恭喜你追得切

首先係我寫得出幾多

就快有 加工中
十二點前有

今日睇文之前, 大家又可以開定首歌仔先
聽住睇 更有feel

Dear Jane - 銀河修理員

係good news

I’m ready quick quick write la

我又病發緊
可唔可以甜啲

話咁快又到結局，唔捨得

係good song啫

come la come la

完全明啊 其實我都覺得輔導/治療師呢樣嘢好可惜
定位好貴 但其實好多人需要
希望絲打你平安

希望快啲有新故見大家

（七十二）交換傷痕 伴讀歌曲:銀河修理員 (Dear Jane)

上到的士，我終於有翻少少安靜時間。

我諗翻起啱啱救我阿媽嘅時候，我個心其實閃過咗一句說話。

「如果你討厭某人，你討厭的其實是某部分的自己，跟自身無關的東西是不會讓自己感到煩厭的。」

呢句說話係由承心講嘅，當時係形容緊歐雪唔察覺自己對婚姻嘅討厭其實係來自討厭自己。

當我呢一刻再諗起呢句說話嘅時候，我腦入面閃過咗好多好多嘅畫面。

我記翻起，以前喺中學入面成日嘻嘻哈哈，但係翻到屋企異常孤獨嘅自己。

我記翻起，自從阿媽走咗之後，每次學校嘅親子旅行，我都會因病唔出席。

我記翻起，中學考會考去自修室溫書之後，個個都趕住翻屋企食飯，而我就一個人去買飯盒食。

當我見到過去嘅自己，我感受到佢嘅孤獨，感受到佢內心對自己嘅質疑。

其實我所討厭嘅唔只係我阿媽，更多嘅係討厭自己。

我討厭嗰一個好需要媽媽，但係反而不受媽媽愛錫，直接俾媽媽拋棄嘅自己。

我討厭自己心入面其實依然好重視、好愛嗰一個已經不負責任咁離開咗嘅媽媽。

我覺得自己好無價值，好不被重視，好孤獨。

所以比起我阿媽，我更討厭呢一個自己。

只係我用討厭我阿媽嘅感覺嚟包裝成件事，而逃避咗自己內心最真實而受傷嘅感覺。

但係，其實現實之中嘅我，並唔係真係不被重視同孤獨。

從今日聽翻嚟嘅所有嘢，我已經明白咗，我阿媽唔係因為唔重視我而離開，而係佢用錯咗方法去搵自己想要嘅幸福。

而且，我亦都唔係一個唔受重視同孤獨嘅人，因為我身邊有偵探、有承心、有一班因為『分手和頭酒』而成為朋友嘅人。

而最重要，係有一個寧願用生命去為我換嚟一生一世嘅希望嘅人。

當我揭開咗事情嘅真相，我慢慢亦都可以撕開內心看似討厭我阿媽嘅表象。

我發現，其實討厭嘅背後，隱藏住我對媽媽嘅期望同重視。

我入面甚至一直都渴望有佢嘅出現，只係當我諗到自己同老豆嘅孤獨遭遇，我又會好強烈咁否定自己呢一個想法。

所以，我諗我部電話裡面一直都保留咗阿媽嘅號碼，可能就係我嘅心底其實都等待緊我自己可以接受自己重視我阿媽呢一個感覺。

人其實真係好擅長欺騙自己。

有好多內心嘅感覺，只有去到靜落嚟嘅時候，先可以真正咁感受到、觸摸到。

我好慶幸，啱啱有阿朗一語驚醒夢中人。

佢呢一嗌，喚醒到我心入面對我阿媽最純粹嘅感覺，令我感受到自己心底依然對佢有愛同重視，所以先令我有力氣去救翻我阿媽。

如果我真係放咗手，可能到我而家明白內心想法嘅時候，我就會有無盡嘅後悔感。

講起後悔，我嘅心神終於翻到去Kelly身上。

經過我阿媽呢件事打一打斷咗我本身去搵Kelly嘅衝動，我反而有機會諗多咗啲嘢。

我愛Kelly，而我亦都相信佢愛我。

我哋兩個都係因為曾經坦白面對過自己，所以先成長咗，然後願意同對方一齊。

但喺今次去外國做手術嘅事上面，Kelly先後兩次用咗大話嚟瞞住我，到底點解佢唔敢同我講真話呢？

對於Kelly嘅固執，其實我一直都唔係太有信心可以說服佢唔好去做手術。

但係經過啱啱救我阿媽呢一件事之後，我開始諗到呢一個令佢留低嘅可能性。

除咗表面上，Kelly想同我一生一世呢個原因之外，佢心底會唔會有更深嘅原因導致佢要做呢個手術呢？

可能，只有搵出呢個原因，我先可以有十足把握令佢留低。

突然，一個諗法喺我腦入面出現。

雖然唔係一個必然有效嘅方法，但正所謂「死馬當活馬醫」，我決定咩方法都要試下。

於是，我開始拎起手機，用淨低唔多嘅電量開始忙碌起嚟。

不過其實佢真係值嘅
話晒係專業人士
而且佢唔係hea我真係幫到我
有啲收得平又維持唔到質素或者冇料到仲衰

過多大約十分鐘，的士終於到咗機場。

我俾完錢，即刻衝咗落車。

而家大概凌晨四點幾，中午十二點機嘅Kelly一定未可以check in入禁區住，所以佢最大可能就係留咗喺啲櫈度休息。

於是，我開始喺機場度跑來跑去，逐張櫈去望，希望搵到佢嘅身影。

呢個時候嘅機場其實遊人唔多，所以唔係太耐就俾我搵到，坐喺長櫈、條頸攝住咗吹氣頸枕訓著咗嘅Kelly。

我慢慢行到佢面前，望到佢完全無化妝、臉上有兩個好大嘅黑眼圈，加上啲頭髮有啲亂咁，我已經諗得到佢應該離開屋企嘅時候走得好急。

睇住佢呢個憔悴嘅樣，我覺得好心痛，同時內心亦好自責。

眼前呢一個女仔，曾經將我由「被愛情抗拒」嘅幽谷之中救咗出嚟，我亦曾經講過，要同佢一生一世。

但係，我竟然完全留意唔到佢內心入面一直揹住一個咁重嘅包袱。

原來，即使兩個人走到幾咁親近，即使係朝夕相見，中間一樣都可以藏有對方發覺唔到嘅秘密。

當然，我唔係怪Kelly唔向我坦白。

我只係怪自己，點解自己可以咁後知後覺。

除咗心痛之外，我同時感覺到自己內心有一份力量。

曾經，Kelly將我從絕望之中救咗出嚟。

今日，係時候到我負責伸出手去救你。

「除了會痛一切都美好
除了挫折面前仍有路
除了厭世總有某些修補可以做

殘破世界令人學成
悲觀中找鼓舞
來紓減身邊恐怖
能照料你日子都不算糟

儘量去彌補
難逃那煩惱
修修補補亂世中一起蒼老」

Kelly教識我嘅嘢係，人，總係需要不斷成長嘅。

而成長嘅出現，需要由身邊嘅人去提醒、去扶持、去同行。

當天Kelly未明白自己對愛情嘅態度有問題，係我提醒咗佢。

以前當我對歐雪同愛情感到恐懼，係Kelly帶我走過恐懼。

其實，我哋一直以來都係互相帶傷，然後又互相修補。

所以我相信，今次需要Kelly要面對嘅係一個大傷，但係，只要一齊，一樣可以修補到。

「沿途在修理著熄了的曙光
祝你在亂流下平安
真愛是任何形狀
對付百孔千瘡
誰能望穿我
這種堅壯非堅壯
形勢壞透只好對抗
由我硬撑著
使你心安」

或者，現實嘅愛情，並唔係公主配王子，亦唔係簡單一句「happy after forever」。

而係一對傷痕累累嘅人，走埋一齊，一齊為對方療傷，然後一齊拖住手咁喺亂世中求存。

而即使身處亂世，兩個人心入面依然因為有對方同在而幸福滿足。

呢個，就係我相信嘅愛情，亦係我希望可以把握今次機會，話俾Kelly聽嘅想法。

當我內心一邊下定決心，一邊睇到Kelly呢個樣，我好憐惜咁忍唔住摸一摸佢嘅頭髮。

Kelly一下子就扎醒咗，然後俾突然出現喺佢面前嘅我嚇一嚇。

「點解你……阿媽同你講嘅？」Kelly雖然啱啱醒，但係已經好快諗到我出現喺機場嘅因由。

我點一點頭，然後將佢攬咗埋身。

「你知道哂？」Kelly喺我嘅擁抱之中抬頭，問咗我一句。

「嗯……無全部都有九成掛。」我笑一笑。

「咁你仲嚟做咩？我已經決定好要走。」Kelly把聲相當堅定。

「我知道吖，所以我先要嚟留低你。」我再次一笑，但同樣充滿堅定。

「點解？」

「因為我想同你交換一樣嘢。」

「交換咩？」

「你心入面嘅傷口。」

「點解啊？」

「因為我愛你。」

無錯。

就係同「你係我阿媽嚟㗎」一樣，咁單純而直接嘅原因。

____________________________________
係啊 真係得翻幾日咋 好快ending啦
除咗希望大家繼續睇
仲有不妨多啲留下言俾個支持樓主我
或者留個正皮打下氣都得架

皮已正，加油

屌
原本已經喊緊
睇完你篇嘢仲喊多兩錢重

多謝G持

以後要寫明病發時不適宜睇

多謝福斯巴打氣

加油啊💪🏼

多謝愛我請留訂絲

銀河修理員又如何
修理員係佢修理完再摧毁你嘅世界嘅都係佢

咁快完故連夜晚上床甜下自己嘅事都冇埋。。。

好好睇 加油犬巴

好簡單但又好打動到嘅一句
我愛你

有時唔駛問點解

只有一個原因

係度諗緊
個工人話冇999冇人聽 嗰日係咪721黎 會唔會關事
但嗰陣已經凌晨起碼2點幾

就算係咁，都係唔捨得

會唔會係想生B?

好撚浪漫呀屌

愛呢個字最恐怖可以令你好開心，亦可以令辛苦到你想死

最後都係說服唔到佢留低
不過內心好平靜

抖咗幾日返嚟追文

中秋節快樂吖樓豬

飲酒飲咗成晚無訓，有少少精力就上嚟追故。一見到銀河修理員首歌已經眼濕濕咗，睇埋今集係爆喊

樓主一路以黎插咗我哋個心咁多刀，冒住每出一篇就收刀片收到做刀片大亨嘅危險，都要我哋去睇住阿濤同Kelly呢兩個人點樣由各自係人生路上遇上過好多波折，傷痕累累，到終於互相明白咩叫愛，同搵到一個你愛佢、佢又愛你嘅人。

對上一次追故已經係六年前，好開心無意間追到呢個故，一路睇好多嘢都好連繫到自己嘅經歷。雖然未完哂但成個故真係好好睇，寫好多嘢都好中同寫得好細膩。樓主，真心好多謝你

埋尾希望阿濤同Kelly可以
銀河上 邊跌宕邊看緊對方

唔捨得block dog b去左睇你上個故睇下有冇得甜下我

你除左鐘意左十一年個故, 仲有冇其他故架??

今日星期六 仲忙緊
今晚坐底一點先有文
大家等又得 聽日一炮過睇又得
辛苦大家

留言今晚一次過覆

This story is very good good

C'est une très bonne nouvelle

眼瞓住等Kelly覆乜

喂一點啦 我仲等緊你架

啱啱沖完涼 等緊你篇文呀樓主

好眼瞓呀樓豬

辛苦大家等咗咁耐
我無偷懶架, 放工就即刻趕文
原來不知不覺已經到呢個故倒數三日啦
開始唔捨得

老規則, 先開歌, 聽住先, 五分鐘後就可以聽住睇
幻愛 女生版 (小塵埃)

（七十三）交融
Kelly聽到我嘅答案之後，好溫柔咁將我拉去坐低去佢身邊。

「我都愛你，好愛你，所以我先要去做呢個手術。」Kelly用柔和而肯定嘅眼神望住我。

「但係呢個手術風險好高，而且你係去做白老鼠，好有可能手術唔成功就會死㗎啦。」我好緊張咁捉實咗佢隻手。

「其實，由我有呢個病開始，我已經知自己隨時會死。」Kelly苦笑一下，「我曾經都信醫生講，只要用藥控制住體內嘅病毒數量，加上日常生活小心啲，我就可以同一般人無分別。

我信㗎，我真係信。所以我俾自己繼續同人拍拖，繼續做我鍾意嘅花藝師，就同一個普通人無分別。當我體內嘅病毒數量控制得好嘅時候，我曾經真係唔記得咗自己有病。

我以為只要日常生活小心啲，例如同你食飯用公筷、你口有飛滋有傷口就唔同你打茄輪、我有傷口就唔好俾你掂到、仲有做足安全措施，我就可以簡簡單單咁同你一生一世。但係，兩星期前當奕民話我知我體內病毒指數又有少少變化嘅時候，我先好似俾人摑咗一巴咁，提醒我係一個有病嘅人，而我隨時都會死。

所以當奕民同我講咗佢教授有呢一個手術機會嘅試驗，我諗都唔諗就應承咗。因為，我知道只有我完全好翻，我先可以有信心同到你一生一世。阿濤，你知嘛，一生一世對於有病嘅我嚟講實在太長喇，所以我只有消滅到呢個病，我哋先有可能一生一世啊。」

Kelly講呢一番說話嘅時候相當認真，認真到連半滴眼淚都無流，可能係因為，當佢考慮接受手術嘅時候，佢已經流光哂要流嘅眼淚。

但係當我聽到佢咁輕描淡寫講出自己連生活中嘅小習慣都要考慮，仲有隨時同死亡交手嘅無奈，我自己都覺得好心酸。

明明表面睇就同一般人無分別嘅Kelly，但係其實內心所承受嘅壓力同埋難過比任何人都大。

諗到呢度，我將Kelly抱得更加緊，希望至少可以將佢心入面少少嘅苦澀難過轉移俾我自己。

「即使你要做手術，你都可以話我聽同我商量㗎，我哋唔係話過要坦白嘅咩？」去到呢個時候，喊嘅人反而係我，因為我真係好唔想失去眼前呢個咁重要嘅人。

「傻啦，我知你一定唔會俾我去。」Kelly歎咗一口氣，「所以好對唔住，我當時從奕民手上收到呢個手術嘅邀請信嘅時候，我真係無信心話你聽，所以我先呃咗你一次。然後我見你望到個信封，我都知你會有懷疑，再加上我都要有一個去美國嘅理由，所以我先漏夜用Photoshop整咗封花藝課程嘅入學信引你去睇。我仲特登報埋嗰邊一個花藝課程，等我過到去真係有書讀，可以繼續瞞住你我去做手術嘅事。

原來，無人唔想坦白，但係原來完全坦白真係好難。有時唔係唔想坦白，而係你唔知對方承唔承受到坦白之後嘅結果，所以為咗對方好，最後就只可以講一個白色謊言。」

「我明白你有苦衷，但係如果你俾我知咗，至少我可以同你一齊面對啊。我所講嘅一生一世，唔止係要一世開心快樂，亦包括咗一世陪你面對難關。

你呢個病雖然係有生命危險，但係我有睇過案例，以而家嘅醫學，其實一直食藥，應該係可以維持到健康㗎。如果真係去到有危險，我係贊成要做手術嘅，但係若果好似而家其實都未有大礙，而我都可以接受到你，點解仲要去搵命搏呢？」

我其實知道，擁有一個唔可以同自己最愛嘅人講嘅秘密，而且呢個秘密仲要同自己條命有關，就咁想像已經可以知道Kelly要背負嘅重擔有幾重。
正因為咁，我更加想幫佢分擔。

因為當你無能成力咁望住自己所愛嘅人受苦，其實真係一件好折磨嘅事。

雖然我都認同人無意識為自己帶來嘅傷害及不上有意識嘅傷害，有一啲無意識嘅傷害更加係值得體諒同埋同情。但當情況係老母對年幼嘅仔，佢嘅無意識都係一種無知ge罪。

都係覺得阿濤考母太pk

「你唔會明白，揹住一個隨時可能會死，仲要俾人標籤嘅病，到底係一個幾大嘅重擔。我無濫交、無SP，我只係有一次同男朋友無用到condom就俾佢傳染咗呢個病啦，點解啊？我連想同我最愛嘅人講一生一世都唔敢啊，你明唔明啊？！我想掉咗佢啊！」Kelly愈講愈激動，兩行眼淚終於流咗嚟。

我一下拉住咗佢隻手，好認真望住佢流緊眼淚嘅雙眼。

我內心嘅難受同埋揪心嘅痛，已經令我痛到咩都講唔出。

但係當我從Kelly隻手嗰度感受到佢因為情緒激動而出現嘅微微震動，我知道，佢心入面嘅痛比我劇烈一百萬倍。

呢個時候，Kelly苦笑一下，然後講：「其實我唔介意你唔明白我。我一日唔搣甩呢個病，我一日都係一個病人。我唔想再揹呢個病喇，我好攰啊。」

佢任由眼淚流落咁企咗起身，拉住佢嘅行李，而我都跟住佢起咗身。

Kelly勉強喺成臉眼淚嘅狀態之下，谷出咗一個笑容講：「你等我吖。我應承你，手術成功之後，我翻到嚟同你講嘅第一句，就係應承同你一生一世。」

然後，Kelly行前咗一步，錫咗上我嘅嘴唇度。

因為我哋靠得好近，所以比起嘴唇嘅觸感，我更加感受到自己似係同Kelly交換緊臉上嘅眼淚。

如果兩片嘴唇嘅觸碰嘅係兩個人之間最浪漫嘅交流，咁兩個人嘅眼淚交融應該就係彼此間最悲傷嘅互動。

我從來未試過，錫一個人嘅時候，可以咁心痛。

可惜，再長嘅吻，都要有完結嘅時候。

當兩片嘴唇慢慢分開嘅時候，我同Kelly塊面停留咗喺五厘米都無嘅距離。

「提早講再見啦，我怕到時我入唔到閘。」Kelly攞出翻佢嘅倔強，向我微微一笑，然後講：「阿濤，我愛你，亦都多謝你愛我。我去到美國再聯絡你啦，再見喇。」

Kelly唔等我回應，佢就拉起行李轉身離開，睇嚟佢嘅去意已決。

望住Kelly逐步遠走嘅身影，我壓抑住內心嘅悲傷，慢慢攞出咗手機。

我唔知留住佢喺香港到底啱定唔啱，但係我覺得我最少要喺佢走之前，回應到佢嘅內心需要。

無錯，正如歐雪內心嘅缺乏來自父母婚姻，我對安全感嘅需要來自失去媽媽。

我相信，Kelly呢一刻一定有佢心底入面一個非走不可嘅原因。

所以，我要做翻我喺「分手和頭酒」入面最擅長嘅事。

係時候搞大龍鳳喇。

___________________________________
我知可能大家又覺得唔夠喉架啦,
但除咗字數夠之外,
其實打佢哋對話都唔易架
至於重點,
就等聽日揭曉啦
聽日如無意外就係最後高潮位啦, 聽日再見
最後, 雖然而家加更都無咩意思,
不過都歡迎大家繼續用正皮表示支持

上床前食粒糖頂住先啦
祝我快啲有新故回歸

多謝凌晨巴打氣

就係咁簡單

勝過萬語千言

浪漫得又慘

係啊 所以搵到一個啱嘅人愛真係好重要

平靜就好啦
淡淡交會過 各不留下印
但是經歷過 最溫柔共震

P仔K巴
中秋快樂啊

不甘心 就是不開心 明明不甘心

你都feel到我「冒住每出一篇就收刀片收到做刀片大亨嘅危險」
不過見到有讀者覺得有少少感覺, 少少反思,
其實我都好滿足啊

自問都唔係啲咩愛情大師,
但又覺得愛情真係有好多嘢值得學習,
所以先借故事去寫下自己嘅感受,
所以可以令到你鍾意呢個故我都好開心

講真 上個故甜過呢個
我自己好鍾意上個故個中學Christmas ball

無啦 其實我都係寫咗兩個故
出沒咗講故台四個月嘅新手
多得大家支持

thank you you

其實有時只係覺得現實中自己無咩可能有咁既經歷, 所以跟住個flow FF下

迫人去google translate嘅

樓主首歌長度岩岩好，睇完段故首歌剛好播完
再次一讚樓主揀歌好岩feel

唉 有啲人係鍾意亂俾承諾嘅

睇到去香姨到了係幾甜嘅。。。有機會去修補翻違憾

等到啦

辛苦哂 希望今日呢篇唔會令你病發

爽啊 我放工就即刻坐低打文 真心涼都未沖

睇埋好訓啦 迎接聽晚簡單嘅高潮位

完全贊成啊
錯就係錯 就算有原因可以體諒 但係錯咗就係錯

啱啊, 巴打你講呢樣我之後寫完個故都會分享下感受
但係完全同意, 我作為寫嘅人都有呢個感覺

多謝tatarmy巴
呢首係我一早mark咗呢個位出

如果兩片嘴唇嘅觸碰嘅係兩個人之間最浪漫嘅交流，咁兩個人嘅眼淚交融應該就係彼此間最悲傷嘅互動。

呢句寫得幾好
.
.
.
同埋你停喺呢個位算點
係咪以為就嚟大結局我地就唔敢寄刀片

ohhhh香姨, 又係我自己幾鍾意嘅一個位
鍾意到考慮過寫做短篇小說

多謝支持
我相信大家會手下留情嘅
睇多日都開心啲啦

終於live

巴打勁啊
ending前壓線趕到

CD-ROM is back!

我今日好叻啊 雖然維持抑鬱狀態 但係冇病發啊
睇完個故仲開心咗添

我記得有人講過
連登睇故真係睇緣分
有時唔係寫得好唔好 而係就係咁啱有冇人入嚟睇
我都覺得好感恩有一班人一直催下我留下言寄下刀片俾我
所以覆下留言 我其實覆得好開心
有時仲怕大家見我遲覆所以唔comment

你繼續睇啊 有機會再分享下
個故愈睇會愈唔簡單架(我覺得)

叻女

呢度完故等我返去重溫吓先
我最鍾意搶婚果幕
終於鼓起勇氣承擔自己同阿晴嘅餘生 好sweet

唔好唔記得你一sad end就我就召集翻刀片七人眾出嚟

好唔想sad end
但如果呢個故sad end 應該會記一世

long time no see lau pig

啱啊睇住舊故先 都唔知幾時有下個新故

上個故sad end都要召喚?!?!
過咗去就算啦

嘩 咁我應該落力寫好個sad end

long time no see dont know milk milk all piece

咁我去買刀片先

好想快啲睇到搞啲咩大龍鳳

多人睇，多人着緊個故事，你先會收得多

其實係好事

文呢。????

希望大家都會搵到放唔低以前嘅嘢，本身明明好返好多，又發惡夢⋯

プシュー

新讀者 終於live

睇到大家啲留言，覺得大家都好慘

有邊個冇故事㗎
就係因為每一個人唔同嘅故事
成就咗每一個唔同嘅人
只係有冇喺度分享自己嘅故事出嚟

唔敢玩膠

大家都係有故事的人

其實冇嘅 每個人都有自己慘嘅地方
大家勇於上嚟分享 我地咪幫手分咗佢嘅慘
咁樣愈分愈細都幾好吖

好快有得睇

同意啊 所以好多謝每一位留言嘅巴絲

就快有

歡迎新讀者
ending前到達

同意啊 所以我見到大家傾得咁入神
我都無插嘴
難得大家放心放低心事
我覺得可以有個地方抒發下係好嘅

其實我哋都要多謝你
唔止好有心咁成日覆留言
仲俾我哋將呢度變咗半個心事台

（七十四）一生一世
我望住Kelly慢慢走遠嘅背影，起步追到去佢身後半步。

然後，將手機放到去佢耳邊。

「Kelly，你仲記唔記得我啊？我係Rebecca啊，好多謝當日你拉住咗我，我先聽到阿飛嘅真實心聲咋！話你知吖，阿飛考到大學啦！」

Kelly聽到呢一段錄音之後，喺原地停低咗。

我當然把握時機，播出另一段錄音。

「Kelly，好耐無見喇，我係若楓啊。好多謝嗰日當我好傷心咁走嘅時候，你俾咗一個擁抱我。而家我已經拍翻拖啦，希望你一樣可以幸福。」

「Kelly，我係子成啊！我同美珍都多謝你幫我哋手搞咗個婚禮啊！好正啊屌你！（美珍：多謝人就咪講粗口啦仆街！）」

「Kelly，我係承心啊，好多謝你當日喺天台勸翻我走入嚟，仲要俾咗安慰我。仲有好多謝你同阿濤成日邀請我去你哋屋企食飯啊！你兩個真係好搞笑好sweet！」

「Kelly，偵探啊，雖然你好嘈，不過多謝你救翻承心，仲有，帶俾我哋好多開心回憶。加油啊。」

咁樣嘅錄音一段又一段咁播落去，Kelly就企喺原地好像石像咁聽足十分鐘。

呢啲錄音雖然由唔同人錄，但係都有一個共通點，就係每個人把聲都好攰。

原因係，所有錄音都係我啱啱坐的士嘅時候打俾每個人，然後邀請佢哋錄音。

而我邀請嘅原因係，Kelly就快去外國，所以臨時想有個感謝嘅環節俾佢。

當我邀請咗所有曾經喺「分手和頭酒」同Kelly有關係嘅人錄音之後，佢哋無人介意我半夜三更打去，反而真係爬翻起身去錄呢一個音。

呢件事，其實我都相當感動。

而作為被感謝嘅主角，Kelly聽咗一陣已經擰翻轉身，好感動咁喊住聽。
終於，佢聽到去最後一個。

「Kelly，我係阿濤啊，你老闆啊。多謝你呢一年嚟由強行加入我公司嘅煩膠，變成真係幫得手嘅接線生，然後仲做埋主持。有你幫手，我同偵探都真係輕鬆咗好多。而除咗作為老闆之外，作為男朋友，我都好想多謝你。多謝你將我從黑洞入面拉咗出嚟，令我可以面對自己嘅傷口，然後重新感受翻幸福。多謝你，我愛你。」

Kelly聽埋最後一個，已經忍唔住趴咗喺我膊頭度喊。

我一邊溫柔咁摸住佢嘅頭髮，一邊講：「呢啲錄音，除咗係代表住佢哋嘅謝意之外，仲代表住你用帶病之身做到過嘅事。或者我會感覺錯，但係，我覺得你想做手術嘅原因除咗係想同我一生一世之外，係你都未接受到有愛滋病嘅自己，所以你先想押上自己條命，寧願解決唔到愛滋病就解決自己。我甚至會諗到，你之前會拍咁多次拖，你之所以會不斷轉變對象，係因為你心底深處，可能都係擔心緊對方性格唔夠好或者同你唔夠夾，可能會唔願意接受你嘅病，所以你寧願用『性格不合』早啲同佢分手。

但係我想話你知嘅係，即使你帶病，你都可以帶到幸福俾到呢一班感謝你嘅人。如果你真係死咗，事情可能就會唔同。所以，我知道你好痛苦，而且係非一般嘅痛苦，只不過，若然你因為一時衝動去做一個成功機會唔大嘅手術，到時候你可能有機會會解決咗自己嘅痛苦，但係如果手術失敗，到時就會令所有關心你嘅人痛苦。

即使你帶病，你一樣係Kelly，你一樣可以帶俾人幸福，你一樣係我愛嘅人。其實每個人都接受同相信你同一般人無分別，重點係，你接唔接受到自己就係一個普通人。」

「我根本就唔係普通人，我隨時都會死㗎，我同唔到你一生一世㗎。」

Kelly一直喊，喊到我感覺到我膊頭已經濕哂。

「傻啦，其實又邊個唔係隨時會死吖？」我笑住問咗一句，然後Kelly停咗喊聲，好似俾我呢個問題突破咗盲腸。

趁住佢呢一下嘅猶豫，我知道係機會喇。

我一手就搶咗佢個行李，然後講咗一聲：「跟我去一個地方。」然後就即刻跑走。

「喂！」Kelly一時間反應唔切，但行李喺我手上，唯有跟住我跑。

我一路跑到去的士站，然後打開最前架的士嘅車尾箱，將個行李塞咗入去，然後即刻上車。

Kelly追到喘哂氣咁上埋車，然後好困惑咁問我：「你到底想去邊？」

望住佢眼淚加汗水喺齊埋面嘅樣，我笑咗一笑，然後同司機講咗句：「唔該，去機場維修區吖。」

呢一程車入面我刻意唔講嘢住，當係俾Kelly消化下我講嘅嘢先。

而呢一程車唔算好耐，大概十分鐘左右就到咗我想去嘅機場維修區。

當我哋落車嘅時候，而家時間都係凌晨五點幾，天色依然係一片黑色。

我拖住行李，同Kelly慢慢行喺一個人都無嘅馬路上面。

「其實呢，對我嚟講，一生一世唔係一個『時間』，而係一種『心態』。」我講咗開場白之後，見到Kelly好專心咁望住天空，但係我相信佢係聽緊嘅，於是我就講落去：「我哋搞過咁多場『分手和頭酒』，見過好多唔同嘅愛情風格，有人因為唔識愛情而學習愛情、有人相信浪漫比婚姻好、有人覺得與其苦苦遷就不如各自追夢。而我嘅愛情風格，就係一生一世。我一直想搵嘅人，係一個願意認真看待關係，有心將對方視為終生伴侶去發展關係嘅人。

無人可以知道自己條命有幾長，你有病，但係可能我比你更加早死。所以，一生一世講嘅唔係話要夠長命陪我陪到我死嗰日，而係到底對方有冇心將餘生奉獻俾一段關係。即使難過、傷心、貧窮，但係依然可以繼續一齊。

而你，從你為咗幫我克服恐懼去做準備，然後一直幫自己成長去投入一段關係，再到為咗我實現一生一世嘅夢想而去冒險做手術，呢度每一件事你都證明咗，你就係我想搵嘅人。」

Kelly將目光從天空轉移翻去我臉上，然後拖起咗我隻手。

「如果我嘅病情有一日突然嚴重咗呢？咁你會點啊？」

我笑一笑，從褲袋入面攞咗部手機出嚟，放喺佢耳邊然後講：「原來仲有一段錄音未播你聽。」

Kelly用好奇嘅眼神望住我，然後我撳咗「play」。

「如天註定我們 走到盡頭
用力撞壞那天門 親手自救
難得這段愛情 能捱這麼久
如何會放得低你 要認命 太荒謬
明明就是我的人 守到白頭
為著你我只怕捐軀都不夠
窮一生之力 憑一句諾言 必須挽著手」

呢一首係林奕匡嘅「難得一遇」。

但係錄音入面，唱嘅人係我。

呢一段歌詞，就係我俾Kelly嘅答案。

「當日，係你陪我走過我對愛情嘅恐懼。之後嘅日子，就俾我陪你一齊面對你嘅病啦，好嗎？」我捉實咗Kelly兩隻手，望住佢雙眼咁講。

我睇住Kelly合埋嘅嘴唇微微震動緊，眼淚水慢慢逐滴跌落。

然後，佢好用力咁點咗一下頭。

我知道，我成功咗。

我即刻雙手攬實咗佢，力度大到，可以將佢攬住一世。

我唔否定，我內心都曾經為Kelly有愛滋病而糾結。

唔係糾結分手，而係糾結到底要點樣扶持Kelly走落去。

但係靠住阿朗嗰一句「你係我阿媽嚟㗎」，嗰一份發自內心、最純粹嘅愛，我就諗通咗。

愛滋病，聽落真係一個可以將人逼入絕路嘅病。

但係，因為係Kelly，所以我依然信我哋可以喺呢條絕路入面搵到新嘅出路。

我成日喺「分手和頭酒」都話，分手一定有原因，而且可能有好多個原因。

但係，愛一個人就只有一個原因。

就係，你真係愛佢。

雖然我知道我同Kelly嘅前路將會唔易行，但係愛，就係我哋唯一要行落去嘅原因。

如天註定我們走到盡頭，用力撞壞那天門親手自救。

當我好享受好珍惜咁攬住Kelly嘅時候，Kelly突然好興奮咁係咁拍我，同埋講咗一句：「嘩！好靚啊！」

我即刻擰轉頭一望，原來漆黑嘅天空終於破曉。

好多人以為機場維修區只可以睇到日落，但其實只要換個位置，一樣可以睇到好震撼嘅日出。

我望住呢個天空由全黑，逐漸染紅，然後一個火紅色嘅太陽慢慢出現係雲層後面，突然諗翻起今晚一整晚嘅經歷。

原來從二線女星嗰餐「分手和頭酒」直到而家，我一直都東奔西跑完全無停過。

一晚之內，我經歷咗我阿媽嘅命懸一線同埋初步破冰，然後我知道咗Kelly有愛滋病嘅秘密再趕嚟機場阻止佢上機。

由夜晚到凌晨，終於，嚟到日出。

終於，天光喇。

我同Kelly兩個搵個地方坐低咗，就咁攬住對方，慢慢睇住天色由紅轉橙再轉成淺藍，慢慢睇住太陽由豔紅轉鮮橙再轉成一團光芒。

「如果要你形容呢一刻，你會點形容啊？」Kelly望住已經變成藍色天空問。

「靚？」

「咁無誠意㗎。」

「幸福？」

「渣㗎。」

「咁你形容喇。」

Kelly望住我笑咗一笑，然後有啲奸詐咁講：「如果我諗嘅呢個形容連你都覺得好，你就要做一件我講咩你都要做嘅事。」

我知道佢又諗到啲鬼主意，不過我都幾想知係咩，所以好爽快咁應承咗佢。

Kelly眼珠一轉，笑住咁講：「我會叫呢一刻做，『難得一遇』。」

聽到呢個名，我覺得佢唔止可以形容呢一刻，直頭可以形容我成晚嘅遭遇。

不過我覺得，呢個名確實改得無錯。

因為呢個時候最「難得一遇」嘅地方唔係可以睇到日出，而係我同Kelly之間可以真係做到坦承相對。

一個可以做到喺自己完全坦承嘅人，確實係，難得一遇。

「好啦，我贊成你形容得好喇，咁你想我做咩？」我笑住將佢一下攬咗埋嚟：「唔通你想襯呢度人少少將我就地正法？」

Kelly俾咗個白眼我，然後講：「我想你……喺度唱一次首歌我聽。」

「我唱live收好貴㗎喎。」我斜眼望住佢。

Kelly伸出兩隻手指放係我面前，然後做咗一下「扭鎖匙」嘅動作，再將佢呢兩隻手指放咗喺我心口位置，瞪大雙眼咁問：「咁你係咪想反口唔唱吖？」

我當然明白佢威脅緊我，而我為咗自身安全，即刻google咗歌詞，然後開始唱。

「萬萬對情侶 避不過巨輪
仍然我帶~你前進
天要擋我 帶著你開新路
力量是你我都相信……」

Kelly將成個人訓咗上我大脾度，慢慢聽我唱呢一首歌。

而我一邊唱，一邊感受住清晨溫暖嘅晨光照耀，同時摸住Kelly嘅頭髮，成個畫面就好似一個唱緊搖籃曲俾bb聽嘅爸爸咁。

呢一種陽光嘅溫度。

呢一刻挨近嘅肌膚緊貼。

呢一個擁抱之中已經慢慢安然咁訓著咗嘅人。

所有嘢加埋嘅感覺，就係難得一遇。

我唔介意繼續喺呢個環境入面，繼續對Kelly唱呢首歌。

甚至，係唱足一生一世。

因為，我真係好愛佢。
就係咁簡單。

寫完呢一段,
我自己都覺得好似阿濤跑咗一晚嘅感覺,
鬆一口氣,
但心入面又有種安穩嘅踏實感

唔知去到呢度,
阿濤同kelly嘅故事又俾到咩感覺你呢

唔講太多住,
有咩留翻聽日完故再講啦
放心,
無哂過山車同plot twist啦,
所以大家放心收起刀片聽日一齊睇ending啦

最後,
有時間就留個正皮或者俾句加油我啦
我愛大家

樓豬
喊到傻咗

好sweet 啊

如天注定我們走到盡頭 用力撞壞那天門 親手自救
我真係好鍾意呢句

樓主，係我啊，好耐無留意，但我一直有睇。多謝你寫咁好嘅故事畀我哋

終於ending

最近日日都聽難得一遇

好想有機會唱比佢聽

如天注定我們走到盡頭
用力撞壞那天門 親手自救

喊完聽多次首歌就笑翻架啦

我都覺得係 男仔唱一定好型

滿天花鳥絲好耐無見
多謝你最後同我講聲你有睇啊

感受到你哋嘅關係好難得
亦都多謝你睇完咗呢個故 希望下一個故都見到你

係啊 終於ending

練定歌喉先

好感動即刻回收哂啲刀片
日日慣咗訓前追故 好幾次都睇到覺得好幸福 我愛樓主

Sweet Sweet
樓豬加油

係難得一遇

屌預備好哂刀片先嚟無得寄

練左好多次啦

呢篇真係好感動，又喊到收唔到聲，但今次流嘅大部分都係登阿濤同Kelly開心嘅眼淚。

搵咁多餐分手和頭酒嘅主角黎錄音嗰一段，就好似俾咗機會大家重新係個腦到快速睇多次成個故咁。好鐘意呢一段，好回味，好正。

喊還喊，但係睇到「唱緊搖籃曲俾bb聽嘅爸爸咁」呢句真係爆笑咗。連破涕為笑嘅位都寫埋，樓主你寫故嘅功力真係不得了

期待你下個故再同你一期一遇，好多謝你一直不斷覆大家，有互動真係好正

不過我都係最鍾意 白日初昇 你在我面前 呢句
雖然冇咁型 但係一朝早起身隔離有個人咁唱你聽真係好sweet

好感動，好似睇住主角一步步成長咁
好彩係happy ending，如果唔係要寄刀片

成日都覺得啲人可以一齊到最後真係好幸福好幸運，可以係咁多人入面揾到個肯為對方改變付出

因為你依句搞到想唱依首

明明相愛要因為咁而分手好可惜，但可以昇華做屋企人真係好好，希望你哋都幸福

呢首仲型喎

放假追晒4個post，一口氣睇到大結局就係爽

唔洗寄刀片好開心呀
最後阿濤講啲野真係勁感人
完全令我對呢啲愛情世界多返少少憧憬
希望大家都可以遇到屬於自己嘅嗰一個人
多謝樓主

改咗名 留個名

好有畫面 唔捨得個故咁快完
要寫定下個故喇樓主

好感動

好好睇吖個結局

我以前都覺得只要有愛嘅話，咩都可以克服，不論係貧窮同疾病。

直至我睇到一啲夫妻為咗生活洗費鬧交，我先知咩叫「貧賤夫妻百事哀」

呢排忙完 終於追返晒一星期既份量
真係好同意樓主你講連登睇故好講緣份
今晚訓到半夜醒左訓唔返入黎追故
一口氣追晒就到尾聲
睇埋聽晚既結局唔知同樓主既緣份幾時再有

兩日追哂進度 睇到歐雪嗰part好有感觸 被分手4年到今時今日都未知自己衰咩被分手
Btw p牌仔俾唔到正皮 唯有喺度支持下

live左，啱啱好趕到ending

人生點都有啲遺憾嘅，可以做一世好朋友都係一種幸福

係呀 至少對方係永遠嘅家人朋友，其實已經好好

又睇到眼濕濕
好彩唔使寄刀片

終於

咁都啱嘅，而且你哋都留低咗美好嘅回憶係各自嘅心裡面，即使唔用情侶嘅身份繼續相處都可以好幸福

好感人
Kelly瞓阿濤大髀時我聞到好臭汗味個人諗野太現實

咁快就完

btw推到樓豬有得出書

臨結局之前一推
默巴今次有冇外傳

樓主可唔可以用舊故角色寫外傳唔捨得
我仲睇緊㗎！

多謝大家湧躍留言
今晚會一次過覆大家
另外結局會夜少少出 期望十二點前搞掂

期待結局

輕輕一推 樓主努力寫呀

好好睇啊樓主
其實愛 就係咁純粹

好開心
終於結局

睇到好感動
好似比較難得係lihkg睇故係happy ending
可能我睇得少
多謝樓主寫左呢個故事
令我反思左好多點樣去同鐘意既人相處

故好睇
歌好聽
我愛樓主

我都愛你啊無故追以後可以早睡早起?

多謝你啊 我會繼續努力

係啊 超正 飲歌之一

又可以儲埋留翻下個故用

多謝你讚我啊
我都希望下一個再見到你 到時記得留個言俾我見到你啊

係啊花生友巴你又可以儲刀片去下個故啦

講真 我都羨慕阿濤同kelly啊

認玩一定係一次過追
有機會一次過俾埋四個正皮就好

有正面感覺就好啦
世界太殘忍 多啲希望係好事

認得你啦 多謝你嚟留新名

度緊 不過要啲時間休息下啦
可能今次會消失一段時間

希望你嘅愛情可以證實翻「有愛可以克服一齊」啊

係啊 所以好開心有緣同到你
放心 你喺連登「追蹤」我
再出故一定會見到我嘅

收到你嘅支持啊
多謝你
人生總係無故事咁好 唔係所有嘢都可以有解釋

墨辰巴

好啊 慢慢啦 新故留定名先

抹翻眼淚先
刀片留翻下次啦

係啊

#一句破壞場景

我都想幫你推埋一份 我都想出書

唔敢寫外傳住啦
之前天使外傳都未找數
再咁拖數落去我怕啲外傳多到可以寫個新故

努力追埋先啦
舊事不需記啊

我都期待緊

多謝支持 十二點三前出到架啦
辛苦大家等多陣

無錯啊 就係咁簡單

我都開心 因為有得抖啦

我都多謝你鍾意呢個故
希望俾到一點反思 一點幫助你就好啦

多謝巴打 我都愛你
利申:非gay

到時見啦

等埋先訓

但現實好難所以有時都係睇下故甜下自己ff下好了

（七十五）和頭酒
一間榻榻米佈置嘅日式餐廳房間入面。

「啪」一聲，男仔用力拍枱企咗起身，然後指住個女仔講：「你明啦？你又唔識整禮物、又唔識搞下啲浪漫嘢，又唔識撒嬌，根本就係你做唔到一個好女朋友。所以唔好再話我因為搵PTGF所以同你分手啊，只係你俾唔到拍拖嘅滿足感我，我先要咁做咋。」

女仔面對男仔嘅指控，無力反駁，只可以喺餐桌前面掩埋塊面，低聲啜泣。

呢個時間，房嘅趟門被人拉開，一個人走咗入去。

「大家好啊，又係我Kelly啊，睇嚟大家都食完飯喇喎，咁不如就開始今晚『分手和頭酒』嘅特別活動啦！今晚嘅活動叫做，『惡人先告狀』！」

Kelly滿臉笑容咁講完之後，啱啱聲大夾惡嘅男仔似乎都聽唔明白。

Kelly一手將一疊相放咗喺枱面，然後指住男仔講：「呢啲喺你手機嘅紀錄，睇翻入面嘅內容，你喺同而家女朋友Joyce一齊之前嘅一年，已經開始有搵ptgf嘅習慣，而且呢個習慣一直都無停過。所以而家你話阿Joyce做唔到一個好女朋友所以要分手呢啲根本就係惡意嘅指控，因為你一直都無打算改過，而家只不過係東窗事發，所以你先想急住分手了事！簡單啲講，由頭到尾，你都依然係一個賤男！」

男仔咩都講唔出，只係擘大咗個口，好明顯俾Kelly全部講中哂。

佢見勢色唔對，「哼」咗一聲，就即刻攞齊嘢走咗。

Kelly見個女仔Joyce依然喊緊，就走咗埋去輕輕攬住個女仔，好溫柔咁講：「我知道明白真相係好痛苦，而知道自己愛錯一個人就更痛苦。但係，好對唔住，我一定要俾你知道呢個真相，如果唔係你只會信咗個賤男所講嘅原因，繼續怪自己做得唔夠好。」

Joyce一邊索住鼻，一邊問Kelly：「但係我真係咩都唔識，咁你覺唔覺得我真係一個好差嘅女朋友啊？」

Kelly笑咗一笑，然後講：「傻啦，呢個世界每個人都有啲嘢唔完美嘅，唔識咪學到識囉，我都見過有人由唔識拍拖變到可以感動到另一半喊啦！」

Joyce半信半疑：「真嘅？」

Kelly好肯定咁點頭，將Joyce一下就攬埋自己身前，然後講：「梗係啦，只要你搵到一個同你一樣願意為愛情付出嘅人，即使本身個人有幾多唔完美嘅地方，一樣可以補足到。」

Joyce聽完之後，好感激咁點一點頭，講：「多謝你啊！」

而呢一刻，我同偵探都喺榻榻米房隔離嘅另一間房，用隱藏鏡頭睇住入面嘅事情發生。

「好，收得工。」偵探非常爽手咁開始執嘢，「不過今晚同唔到你同Kelly食飯喎。」

「搞咩啊？」我一邊幫手收電腦，一邊問。

「我……我約咗承心拍拖。」講呢句嘅時候，偵探竟然難得地有一點少男嘅害羞。

「吓？你哋終於一齊翻啦？我真係恭喜你啊！」我一聽到呢個消息，諗到偵探同承心經歷咗咁多嘢終於可以重新喺翻埋一齊，即刻開心到攬實咗佢係咁跳。

「前日嘅事啫……喂大佬…唔好跳…就快死……」偵探俾我搖到差啲缺氧。

「不過其實呢，我同Kelly今晚都唔得閒同你食飯。」我放開咗偵探，對佢笑一笑。

偵探向我投出一個疑問嘅眼神。

「今晚，我同Kelly要打大佬，仲要一打打三個。」我苦笑住咁講，完全幻想唔到今晚將會發生嘅事有幾刺激。

就喺呢個時候，Kelly衝咗入嚟我哋間房度。

「喂，我連客都送埋喇，仲唔走就遲到喇！」Kelly一邊講，一邊拎翻自己手袋就走。

「淨低嘅交俾你執喇，執完再去蜜運啦下，承心應該唔會介意佢『男朋友』幫我手嘅。」我刻意大聲咁講「男朋友」三個字，偵探反一反我白眼之後就揚手叫我走。

我送咗一個飛吻俾佢，然後就即刻跟住Kelly走咗。

當我同Kelly上咗的士之後，Kelly即刻講：「嘩，次次搞完『和頭酒』都好鬼死攰，我恰陣先，到咗北角叫我。」

佢一講完，就已經秒速挨住我訓著咗，入睡速度同大雄有得揮。

而佢喺的士挨住我呢一個畫面，不期然令我諗翻起兩個月前喺機場維修區睇日出嘅嗰一日。

無錯，嗰一個疲於奔命嘅夜晚，原來已經過咗兩個月。

經過咗曲折離奇嘅一晚之後，呢兩個月就顯得平凡簡單得多。

我嘅驚恐症依然未斷尾，只不過發作嘅次數已經少之又少；

Kelly到最後都無去到美國做手術，不過佢體內嘅病毒數量又開始維持翻平穩，根據奕民所講，呢個都係愛滋病人會有嘅正常現象嚟。

簡單一句，都係需要繼續維持健康生活習慣就可以啦。

所以，即使兩個月前我同Kelly經歷咗翻天覆地嘅一晚，但係原來過咗之後，世界並無因此而改變，反而默默地又再一次回復平常。

雖然所有嘢變化真係唔多，但或者咁樣都係一件好事。

不過，或者因為我同Kelly都係鍾意自尋煩惱嘅人，所以今晚我哋特別做咗一件事。

一件我哋準備完都不斷猶豫同質疑自己嘅事。

的士終於到咗北角。

我叫醒咗Kelly，然後一齊落咗車。

「點？一陣有咩策略？」Kelly好緊張咁問。

「嗯……跟翻本身計劃啦，我同你啊媽傾計，你同我啊媽傾計。」我其實心入面都好緊張，所以捉得Kelly隻手好實。

「咁你阿爸呢？」Kelly即刻問。

「佢？你見過啦，佢都唔多講嘢嘅，唔洗擔心。」我安慰Kelly，但同時都喺自己心入面諗緊有冇咩做漏。

「好，咁上到去就即刻嗌定外賣，佢哋應該仲有半個鐘先到，時間啱啱好。」Kelly呢幾句似係同緊自己講，然後好快手入到大廈撳咗lift。

「無事嘅無事嘅。」事到如今，我都只可以跟住佢一齊安慰下自己。

無錯，今晚，我同Kelly約咗我阿媽、我阿爸同埋Kelly媽媽一齊嚟我屋企食飯。

當然，喺約之前，我哋都知會咗三位參加者，然後三個人都知悉有咩人在場嘅。

約呢餐飯嘅原因一嚟係就我阿爸咁啱行船翻咗香港，二嚟就係我同Kelly都覺得反正大家遲早都要見家長，不如俾個機會佢哋互相認識埋都係一件好事，所以就促成咗今晚嘅「三方會談」。

但係當我哋約咗三位家長之後，我哋先開始發現當中嘅難搞之處。

三位家長都各有性格，各有風格，先唔講佢哋見到我哋會講啲咩，我哋都好擔心佢哋見面嘅時候可能都有唔同嘅火花出現。

只不過，唔約都約咗，所以，唯有頂硬上啦。

當我同Kelly一出lift，我哋就聞到一陣好香嘅飯餸味。

而最有趣嘅地方係，呢啲味，係由我屋企傳出嚟嘅。

但係，呢個時候，我屋企係應該仲未有人，或者只係得唔識煮飯嘅阿爸喺度。

我好驚訝咁望住Kelly，然後九秒九打開門。

一入屋，果然見到我阿爸坐咗喺梳化度睇報紙。

「Hello uncle。」Kelly第一時間打招呼。

而我本身想問點解屋企會有煮嘢食嘅香味，但阿爸已經快一步咁指一指廚房當係俾咗答案我。

我同Kelly即刻衝去廚房，然後俾眼前嘅情境嚇咗一嚇。

因為我哋見到我阿媽同Kelly媽媽兩個一邊傾計，一邊落手落腳整緊餸，睇落相處非常融洽。

「媽咪我哋唔係話叫外賣嘅咩？」Kelly即刻走入廚房去到佢媽媽身邊，同時向我阿媽打招呼。

「你哋叫啲外賣邊度好食㗎，仲要唔鬼健康喎！所以我先約埋阿濤媽媽買餸等你哋放工就有得食咋！」Kelly媽媽一解釋，Kelly即刻無聲出。

「Kelly，好彩有你媽媽幫手咋，我都係近呢個月先自己煮翻飯。如果得我一個人，真係煮唔掂咁多餸。」我阿媽喺側邊笑住咁講。

我阿媽之所以話「呢個月自己煮翻飯」，係因為佢正式同咗二線官員離婚，而家同阿朗自己搬咗出嚟住。

聽佢講，雖然佢無得再做少奶奶，但係生活反而好似過得更開心。

我估，可能係因為佢終於搵到生命中有值得重視嘅人同目標。

當佢嘅幸福唔係靠搵一個男人嚟實現嘅時候，佢反而更加自由自在，更加幸福。

大概十五分鐘後，飯餸全部放哂上枱面，而一個極為奇怪嘅組合亦都已經坐咗埋枱度。

正當我同Kelly唔知點樣開始呢一餐飯嘅時候，Kelly媽媽已經率先講：「食飯啦！唔洗客氣！難食嘅話食少兩啖就得！」

有佢呢一句開場白，大家都好自然咁起筷食飯。

當我夾咗眼前一舊甜酸排骨食嘅時候，我一咬落去，我即刻覺得鼻頭一酸。

因為一食到呢一種調味，我就知道呢碟排骨係我阿媽整嘅，因為當中嘅味道，即使過咗十幾年，味道依然好熟悉。

「嘩，呢碟燒肉好味啊，啲皮仲脆卜卜㗎！」Kelly好似倉鼠咁係咁咬塊燒肉皮。

「碟燒肉係阿濤老豆買㗎，食多兩舊啦。」我阿媽微笑住咁講，順便夾咗一舊燒肉落佢個碗度，Kelly亦都好識做咁即刻講句「唔該」。

「呢個豆豉蒸魚都好入味喎！」我既然知道呢張枱上面嘅嘢係由兩個阿媽整嘅，即係好似玩緊一場必中嘅Bingo一樣，讚邊個都會有好結果。

果然我講完之後，今次到Kelly媽媽好得戚咁笑咗兩聲，然後講：「算你識食啦！呢碟係Kelly最鍾意食㗎，由佢細個開始成日都煮，梗係好食啦！」

Kelly媽媽呢個囂張樣，都同Kelly有幾分相似。

呢餐飯一路食，我哋幾個一路都有講有笑，氣氛比想像中溫馨好多。

而當餐飯食到七七八八嘅時候，我阿媽突然問咗一個問題：「係呢，阿濤，你今晚突登約我哋食飯，係咪有啲咩要宣佈啊？」

講完之後，佢笑笑口咁望住我，而呢個笑容相當奇怪。

我唔係好明咁反問一句：「有要咩宣佈？」

Kelly媽媽呢個時候亦都插嘴埋嚟：「唔洗怕羞喎，講出嚟啦，我唔會反對嘅。」

當我發現連我阿爸都好似不懷好意咁望住我嘅時候，我即刻擰個頭過去望住Kelly求救。

Kelly一臉幸災樂禍，細細聲喺我耳邊講：「佢哋以為我哋要宣佈結婚啊！」

呢句簡直一語驚醒夢中人，我終於明白點解佢三個個樣都好似期待緊啲嘢咁。

雖然我又明白，約齊兩方家長食飯，呢個舉動係會令人誤會嘅。

本身我打算直接答佢哋，但係當我見到Kelly好似置身事外咁食花生嘅時候，我決定拉佢落水。

「好啦，咁都俾你哋發現咗。」我一邊講，一邊企起身執碗，「係嘅，今晚我哋係有事要宣佈嘅。只不過，我份人好尊重女性，所以，你哋想知啲咩就問Kelly啦！」

我一講完，即刻捧住成堆碗衝入廚房。

「阿濤！！！！！」我聽到Kelly怒吼一聲，但係我已經人在廚房。

我喺廚房度「裝」出去，見到兩個阿媽係咁向Kelly問嘢，我阿爸都一直無離開個位喺度聽，然後Kelly有理說不清咁喺咁解釋。

望到呢個場面，我忍唔住笑，但同時覺得好溫馨。

我諗兩個月前嘅我，都唔會諗得到會有呢一日嘅發生。

呢一間屋，好長時間都只有我自己一個。

直到Kelly闖入咗我嘅世界，佢就將承心同偵探都帶埋入嚟呢個地方。

然後因為佢曾經嘅鼓勵，我先可以面對到我阿媽，然後造成今日呢一餐五個人嘅晚餐。

Kelly帶俾我最重要嘅嘢，其實唔係愛情，而係坦白。

我一直以嚟都以為自己搞「分手和頭酒」，所以已經好熟悉「坦白」兩個字。

但係原來我一直追求嘅係「向對方坦白」，但係我唔識得對自己坦白。

直到俾Kelly逼到我坦白面對自己內心，我先可以得到今日嘅成長。

望住廳入面嘅場面，我停止唔到自己發自內心嘅笑容，因為呢一刻，真係好幸福。

夜深。

Kelly媽媽同埋我阿媽都已經走咗，而我阿爸話佢去佢啲船員屋企啤一啤，所以熱鬧過後，屋企又淨翻我同Kelly兩個。

我哋兩個攤咗喺梳化度，好放鬆咁睇Netflix嘅無聊真人show。

「你好嘢啊，啱啱竟然出賣隊友！」Kelly一邊搣我手臂，一邊算翻我抌低佢單挑三位家長嘅帳。

「咁你轉數快，我先放心交俾你答啫。」由於手臂肉喺敵方手上，我唯有阿諛奉承去換取安全。

Kelly「哼」咗一聲，然後挨咗喺我心口前面：「其實呢，我覺得今晚好幸福。」

我聽到之後錫咗佢額頭一下，然後講：「我都覺得係。」

Kelly攬實咗我橫抱住佢嘅手，然後用好輕微嘅聲線，又似自言自語，又似同我講嘢咁講：「曾經我覺得，當我有咗病之後，我同幸福嘅距離會變得好遠。所以，自從我有咗病之後，我一直都唔可以同其他人同床訓教。我以前都唔知點解，純粹係一有人喺身邊就訓唔到，但喺經過嗰晚喺機場聽完你講嘅嘢，我估，可能係因為我覺得同床訓教呢件事實在太甜蜜太幸福，所以我潛意識覺得自己唔配得去享受呢件事。但係，多謝你，係你唔單止當我係一般人，你亦都令我可以接受翻自己係一般人。」

我無回答佢，只係好滿足咁將Kelly抱緊咗啲。

Kelly呢一番說話所講嘅嘢，令我諗到將來可以做多一樣生意，叫做「自己和頭酒」。

目的就係，俾人食一餐飯，然後認識自己，原諒自己，同Kelly一樣接受自己，同自己和好。

就喺呢一刻，屋企嘅鐘響起咗音樂。

「如天注定我們走到盡頭
用力撞壞那天門親手自救……」

無錯，鬧鐘嘅歌已經再唔係「今生今世」。

「十二點啦，去訓喇！」我一手熄咗Netflix，然後準備行去我阿爸間房。

「喂。」Kelly企咗喺我房門前面，微弱嘅燈光之下見到佢有啲面紅。

「做咩啊？想食宵夜啊？」我好奇咁望住佢，佢唔止一次半夜叫醒我去幫佢煮麵食。

「你會唔會想…試下…今晚一齊訓？我覺得…我好似ready……」Kelly一邊講，一邊個頭已經耷到勁低。

「嘩！你呢個咪性暗示星矢！」我興奮到大叫咗出嚟。

Kelly一拳打咗落我心口度，然後好快咁講：「性你個頭，今晚齋訓咋！」

「你知唔知喺『喜愛夜蒲』入面，連詩雅講完『齋訓』之後發生咩事？」我一下用「壁咚」嘅方法將Kelly逼咗埋牆。

「發生咩事啊？」Kelly瞪大隻眼望住我。

「一陣你咪知囉！」我奸詐一笑，然後就將佢拉咗入房。

喺我哋嘅吵鬧聲之下，我哋就走咗入房。

呢個時候，個廳安靜翻落嚟，只剩下鬧鐘未響完嘅音樂。

「窮一生之力 憑一句諾言 必須挽著手
終生不渝 天塌下來 只須挽著手」

（全文完）

後記

差不多兩個月，
迎來了第二個故事的結局。
很感恩，
這次追看和留言的人都似乎比上一個故更多，
這是令我有點喜出望外的。
畢竟，
事前還擔心這故事太過平凡，
難以吸引人看。
幸好，
有大家的留言和支持，
一路才可以放心地寫下去。

比起第一個故事《跳海故》，
我個人心中其實對《和頭酒》始終略有微言。
原因是，
過於美好了。
《跳海故》是一個死神天使盡出的幻想故事，
美好一點也不成問題；
但《和頭酒》設定相對現實，
我時常在想，
一切發展如此美好真的好嗎？

事實上，
現實確實很殘酷。
在現實中，
也許阿濤不會被Kelly打動，
偵探不會死守在承心身邊，
Kelly不會聽阿濤勸告，
阿濤不會伸手救母親。

但是，
我之所以最後還是將故事的美好保留下來。
原因並非害怕收到一屋刀片，
而是，
我希望讓看故事的人感受到希望。

因為在故事看見希望，
所以才更想讓希望出現在現實生活中。

故事裡的每個人，
雖然大部分都有美好的結局，
可是每個結局，
都首先經歷過痛苦和成長。
阿濤需要面對傷痛、
偵探需要堅定持守、
Kelly需要接納自己、
阿濤和Kelly也需要學習坦白和明白自己。

角色的痛苦，
若然能換來讀者的一刻反思，
我覺得是值得的。

所以，
這就是關於《和頭酒》的想法了。

如果你喜歡這個故事，
歡迎在此留言、在ig inbox支持、或到penana打賞我。
所有新故的動態、或是無聊寫下的文章，
都可以在ig看到。

IG：Windblowssilently

最後，
祝福你在愛情路上能找到一個可以跟你互相坦白，
彼此接納的愛人。

在此感謝每一位一直追故的讀者，
有緣有會。
我愛大家。

好開心嘅結局
而且係用我好鍾意嘅林奕匡嘅難得一遇做結尾

呢個肺炎追咗唔少故
終於有個係happy ending
多謝樓主俾個希望我哋

係我睇過嘅故入面最開心嘅結局
睇到我依家唔識唔開心
雖然聽日可能會打回原形 不過都要錫啖你

追咗個半月終於完

好sweet

好唔捨得個故
平時晚晚都好期待

我愛你呀樓主！！！！！

好多謝你俾咗咁多晚寄託我，可以追你嘅故真係好幸福呀雖然喊咗好多次，又想寄刀片俾你好多次，但好多謝你最後送咗個happy ending俾我哋睇。我諗亂世下嘅呢一點幸福，係好多人都需要。

宜家呢個moment，容許我點播首幸福之歌，因為我真係真係覺得好幸福好開心呀

下個故見唔好唔記得我呀

收返埋啲刀片下次用

多謝樓主帶來第2次好滿意既結局

好鍾意樓主寫文既描述好仔細，好多幕都真係幻想到有晒畫面既情景

樓主打算下個故（跳海外傳/ 新故）休息幾耐出？

錫啖樓豬先

好好睇吖真係，但我認同呢個故事可能太過夢幻美好，現實上有太多限制，唔係就咁話一句「只要有愛，就一切可以迎刃而解」。
即使堅持咗，有啲問題如果唔解決（不論係單、雙方嘅問題），最後都只係會落得分開嘅結局

好好睇呀樓主
舊故新故我都有追但都冇留過言
完咗好唔捨得啊~ 晚晚臨瞓前一定要睇埋先瞓
期待樓主新故

追完
同愛滋病人扑野好轟烈

樓主兩個故都寫得好好 人物長大都好深刻 睇到好想喊 結局又圓得好sweet 繼續追樓主下個故 加油

樓豬好多謝你用故事俾希望我地
見到好多巴絲都有好多經歷 希望大家都可以揾到個好似Kelly 阿濤咁嘅伴侶

後記都係一樣咁出色希望幾時出現喺我身上 過得好苦

好彩，至少係故事入面可以happy ending，冇人生咁sad咁難行
辛苦晒樓主，大家啲刀片留落下個故啦

最尾要留多次名
對自己坦白真係好難 好慶幸有個可以令我坦白同療傷嘅人 世界太崩壞，但依然有一絲希望
畢後，我有個願望，可唔可以錫啖樓主

講多最後一次多謝你
好多謝樓主寫左個咁好嘅故，由拍拖個陣嘅迷惘睇到最後分左手好似個故陪伴左我好多step，慢慢睇依個故就好似係救贖緊我咁。
的而且確令我反思左好多野，亦都有某啲客人嘅部分覺得同我好似好容易代入左落去。係講故台咁耐依個故係令我反思得最多每個人一齊唔容易，走到最後更加係好困難，除左睇結果之外仲要留意埋當中嘅過程從中學習。

好想樓主快啲出新故

平時好少留言，但係都要多謝巴打寫咗個咁好既故仔，之前晚晚都有追故㗎，依家完咗就好似無咗個精神寄託咁不過巴打要繼續加油，等你下一個更精彩既故仔

哩個故現實得嚟都算好圓滿
相信可以為大家搵番一絲希望同署光

愛你啊樓主！ 等新故！！

樓豬寫故現實得嚟又有happy end保證
都係留返啲刀片俾其他樓豬先

我就鍾意和頭酒多啲 雖然跳海故都真係好好睇 不過和頭酒好現實好有共鳴 又睇到好多couple相處方式同問題

會好掛住好掛住你 結局真係好感動 多謝你令我世界有返希望 要努力重新認識一次自己

人生本應充滿希望
多謝樓主比左個咁正能量嘅故我
不過真係想讚下 每日準時出文 個量又多
真係除左墨巴之外就冇咩點見到咁濟
可能係小弟留意少 不過多謝樓主先
嚟緊會作咩故呀
唔知點解想睇你寫青春校園故

唔捨得個故完添
疫情開始就一直live追呢兩個故
好似同樓主做咗網友咁
幾時再出新故或者外傳呀？

想知兩夫妻一講到冇錢嗰陣會點
好驚未來多個負擔 唔敢拍拖

完結了嗚
多謝樓主呢篇故！
故事文筆未必好細膩，好完美，我都相信樓主會冇很多進步空間！
但故事背後意義真心好好

咁就追咗兩個月多謝樓豬 個結局睇撚到喊咗

不如寫返個《我專門幫人擺自己和頭酒》
好想睇

由跳海故開始，一直都當樓主嘅文筆係每一晚嘅精神食糧
尤其由當年高登到依家連登嘅講故台，個人覺得值得追嘅故好似愈嚟愈少

多謝樓主

等樓主下一個故，#2見

可唔可以整個外傳係天使幫Kelly醫返好愛滋

我愛樓豬

樓豬 艾粒U

好好睇呀樓主 好鍾意你咁樣寫每個人唔同嘅愛情觀同人生觀

有時啲故唔使太天馬行空，貼近現實反而有代入感 利申兩樣都好鍾意睇

已追期望再同樓主瘋狂追故

終於睇到結局
和頭酒呢個故事真係好真實
如果巴打出故前搞呢門生意
可能已經發左大達

好正呀

多謝樓豬 人生唔完美 起碼有個故療癒下

儲左幾日一次過睇晒

機場到播錄音個段真係太感動啦

我都想同你一生一世呀樓主 你願意為我寫一世故嗎

終於完鳥 下次再見

樓豬啲故好正

唔捨得
建議加甜寫埋最最終章

睇到結局真係好感動，用首歌作結尾嗰畫面出哂嚟期待樓主下個故

樓豬呢個故真係好正第一次追曬一個故
特登追曬先留言
就算現實自己做唔到 都可以見到主角做到

放完個假, 個故都完埋
之後冇得追故點算
番外呢?
天使呢?

樓主個故好好睇
睇嘅時候令到人反思返其實愛情係一樣點嘅野
希望阿濤同Kelly幸福咁生活落去
兩個人都經歷左好多

文好睇 樓豬好型

呢度最感人

多謝樓主 一個故事有齊甜酸苦辣
好多細緻伏筆位 期待下次作品

多謝樓主又寫咗個咁好睇嘅故
可能因為呢個故好多情節都係現實每一對情侶都會面對嘅事
睇起上嚟比起《跳海》更加觸動人心同真係令人反思到底愛情到底係點
所以比起上一個故，我更鍾意呢一個故
樓主想俾讀者嘅希望我收到啦，衷心多謝你
好好休息下，等你下一個故下個故再見

樓主，下個故繼續支持

冇得每日追文好唔慣
等你出外傳同新文啊

樓主出文未

係喎，完咗故喇喎

我都多謝你揀咗呢個故嚟追
希望下一個故都有你追

多謝你啊
係啊人生好難 所以有一點甜都值得開心嘅

係啊 完了吧如無意外

甜到你就好啦

係啊 我每晚都要做一件事就係寫故po故
所以而家難得得閒咗都有啲唔慣

我都愛你啊
多謝你成日嚟留言
祝大家都幸福 下個故見

都好嘅 環保啲啦

至少都抖兩個月啦
我都好多謝你支持足我兩個故事
希望下一個故再見你

之前睇左少少跳海故就冇追

得閒追返先

啱啊
不過我又相信
如果願意試下坦白 多啲分享
可能 真係可能 你都可以有阿濤Kelly一樣咁好嘅ending

咁我一定要多謝你今次留個言俾我啊
呢段時間可以早啲訓先
希望下一個故見你

已經諗到咁遠

咁sweet唔洗喊喎
可能下個故sad end再喊都得

知啦有執葉巴你成日提我
我實走唔到數
我都祝你有一個咁好嘅伴侶
下一個故再見你

生活好苦但你要甜
Kenzo加油啊

係啊 至少故事睇得開心都係一件好事

多謝滿天花鳥絲
係啊 認識自己 對自己坦白係最難
不過肯走出第一步 相信之後慢慢就會做到
出得成書嘅 簽名嘅時候俾你送個飛吻啦

多謝靈堂巴你一直留言支持我啊
好同意人生真係好多唔容易嘅位

祝福你 快啲搵翻到一個人生伴侶

我都想啊 希望有靈感啦

希望啦
多謝成龍快逝巴你支持咗我兩個故

一定要啊 下個故見

我無happy end保證架
可能下個故就嚟個倫常大悲劇

一定要掛住啊 咁先會記得追下一個故架

多謝你支持啊
我本身想寫懸疑 但最近都十五十六緊
我諗一日未出po我都答唔實
我自己覺得《跳海故》算半個青春校園故
所以暫時應該未寫住

係啊 見足兩個故喎

抖翻兩個月先啦 我覺得貴精不貴多好重要
寧願大家等下 等到一個好故事
都唔想大家睇垃圾

咁個故要變成《我專門幫人擺離婚和頭酒》

我都知我有好多進步地方啊
或者咁講啦
呢次個故我無咩執著文筆

如果有睇哂《跳海故》、《蕭揚外傳》同今次呢個故
都會發現我用咗三個寫法
我幾享受就翻故事需要去轉寫法
所以今次係用生活化寫實嘅感覺寫

如果下個故係要好有feel嘅
或者文筆會試下進步下

希望係感動到喊 唔係爛到喊啦
多謝你追足兩個月啊

多謝巴打建議 我相信難寫到一個點

多謝站長成日嚟watching me
下一個故再等你嚟監視我

好耐無見啦旗暈敵佈嚟巴
我都知大家掛住舊故

聽到你慢慢放低我都好開心
其實我都係好渣嘅作者
我都好怕寫出嚟無人睇或者俾人鬧
所以得到大家支持 我內心都好感動

我都愛你 下個故見

薯皮巴
多謝你呢兩個故嘅支持啊

love you too 小丑女

鍾意就好啦
希望下個故繼續有你支持

來吧來吧
下個故記得留名俾我見你

係就好啊 我都想發達幫自己出書
btw鬆弛熊王絲多謝你嘅支持

無錯啊 可以令大家甜下都係一件好事

嘩你咁直接嘅 我問下女朋友之後答你

多謝定型水巴支持
下個故再嚟睇下正唔正

深海巴
唔啦 我寫甜唔叻 唔好破壞大家嘅幻想

花生友巴
多謝你支持又成日幫我推下po
下個故見

多謝你選擇呢個故啊
或者睇完主角做到之後 就到你做到呢
加油啊

已經follow咗樓豬 下個故見

米蘭巴
放心 都係嗰句 有拖無欠

我都希望係咁 好想佢哋幸福落去
同埋多謝你鍾意呢個故啊

連我好型你都知
果然係知心讀者

好少人留意到呢個唔係愛情線嘅位啊
係啊 其實阿濤唔止得到愛情 連佢個心嘅傷都慢慢補翻

我都多謝你留言支持我
希望下個故見到你

多謝混分太郎巴你又支持咗我一個故
感覺上好多人都鍾意呢個故多啲喎
多謝你啊 我會休息 希望下個故俾到唔同感覺你

多謝福斯巴
下個故見 你個故都加油

多謝

聽到呢個消息我都好開心
雖然呢條路一定唔易 但係只要願意一直走落去
我相信你會慢慢好翻
好開心呢個故俾到一分力量你

之後無得同大家傾計我都覺得好可惜
唯有快啲手抖完寫下個故

係啊 無得迫我爆肝啦

得閒慢慢追

多謝你啊 下個故見

懸疑都正！
期待

我仲等梗你個game

叫我靈魂系作家

希望你下個故都記得我

多謝樓主嘅文令我有動力去追故仲要成日寫到好吊癮咁真係好鬼正
要呀! 下個故見!

嗚嗚完了好唔捨得
但樓主 我愛你

因為呢排比較忙所以冇上連登追
今日睇到原來已經結局咗，就直接上penana一口氣由rebecca同阿飛個段開始睇到結局。
之前應承過樓主睇完會認真打下感想，唔知你記唔記得，但講過都要找數

首先係情節方面，故事非常豐富。相比上一個故以兩個人為主，今次多咗好多支線，而呢啲支線除咗帶出唔同道理同信息之外，好多都留咗好多唔同嘅伏筆e.g. LV店個女人原來係Kelly媽。最欣賞係人與人之間個種連繫，看似無關但其實環環相扣，有啲似解憂雜貨店個種感覺。睇個陣真係好多驚喜位，有啲大概估到走向，但睇到最後往往會比想像中更多內容雖然冇上一篇要解碼呢啲情節，但所有線加埋舖主線呢個心思更加令人佩服。特別最後阿濤個阿媽，睇之前其實對呢條線興趣不大，但睇完先發覺原來呢個先係驚恐症源頭，同時係解開男主心結最重要嘅一環。最深體會嘅道理係以往拍拖總係諗得太美好，所以對方一有唔好處就想縮，而其實已知缺點再愛上呢個先係真正嘅愛對方

第二就係人物方面，今次每個角色都好刻劃得好鮮明。雖然初初真係比你講到覺得Kelly有啲煩膠，對佢嘅印象似蕭揚個故入面條女，但去到中間已經完全改觀。 （容我講句，蕭揚個故到最後我都唔多鍾意條女個性格可能一直期待蕭揚搵到一個比佢更冷靜聰明嘅人）呢篇故每一個人物都好重要，看似過客，但每人嘅出現都帶出唔同睇法令人成長。

最後想講下樓主嘅寫作風格
可能你冇刻意建立，但字裡行間嘅幽默同埋伴讀歌已經係你嘅特色。
仲有最重要係長洲見到鎖個彩蛋！！睇到個下真係哇咗出聲。兩篇主角唔認識，但透過物件默默傳遞幸福非常窩心希望樓主日後嘅故事都可以同上一個故事有一丁點嘅連繫，亦都可以以此成為個人風格之一。我冇睇之前巴絲嘅討論，但我相信有睇兩個故嘅人見到呢個彩蛋都會會心一笑。

最最後多謝樓主送咗一個咁美好嘅故事比大家。無論係寫作手法，故事舖排，中心思想都已經一個好成功嘅作家。
衷心希望你出到實體書我冇錢但都可以每日儲幾蚊，點都會支持買

打打下原來咁長之幾個post都只係正皮留名，而家一次過講哂期待下個故

犬巴 我發現你故事裡面修成正果嘅戀人 都係未曾試過互相傷害 無論係有心 抑或無意 (太重視自我如Desmond就已分手)
即使係阿雪老豆老母惡言相向 都似乎佢地本人無視之為傷害

咁其實呢個係咪你個故嘅implication? 但事實係呢啲例子真心好少好少
呢個世界有幾多呢種愛情? 人係咪要放低有傷疤嘅關係?

自己冇咩感情經驗 喺嗰刻真係冇諗過原來自己有走出嚟嘅一日
原來只需要一個原因都可以支持你繼續走落去 總有一日你會見到曙光
真係好多謝樓主你呢個故陪住我呢段時間 比咁多啟發我 當日咁啱喺公海見到個名幾得意入嚟 真係冇諗過佢會變成我嘅安慰
由喺香港到依家走咗 每日我都會固定喺你出故嘅鐘數上水睇故 依家真係有啲唔捨得 遲啲要追番你上個故

多謝你寫左兩個咁好o既故就真

我愛樓主！！！！
和頭酒係我第一個真係由頭追到落尾既連登故
自己都拍過拖 有好有唔好既事發生
好多時都好易沮喪 覺得自己唔值得咁好 又或者對方值得更好既
雖然樓主覺得個故太美好 但正因為佢咁happy ending先俾到勇氣我 令我都覺得 或者有一日我都可以好似呀濤同kelly咁 搵到一個可以同我互補不足既另一半

等我抖下先 個game一玩就搞好大

看穿咗我靈魂

一定會啦 記得到時同我say hi

多謝你支持我啊 唔吊癮就無人睇啦
下個故見啊

我都愛你啊 下個故再見啊

好感動你寫得咁認真啊舞淺絲
對作為作者嘅我都係一份肯定

雖然有D馬後炮
但係琴日我一邊覆留言 都有一邊諗起:咦唔見你喎唔通故已棄?
好彩你有出現翻

其實你真係好細心
好多我埋咗入故事嘅想法
或者鋪排
你都幫我寫埋出嚟
成篇好似解讀文一樣
覺得你好適合做文學分析

當然 最緊要多謝你有認真睇哂我個故
如果唔係都寫唔出咁多
所以好多謝你
我覺得作為作者 有人認真睇自己寫嘅每一粒字
已經係好大鼓勵

所以
希望下一個故繼續見到你 同埋有你支持
好開心有你呢位讀者

Hello追擊手巴
好鍾意你成日問啲我都無諗過嘅問題
話唔定我潛意識寫咗落去都無發現自己有呢啲諗法

我先簡單答
其實 「修成正果嘅戀人 都係未曾試過互相傷害」
呢樣嘢原因好簡單
就係同我故事主題無關
意思係無咩篇幅去寫呢樣嘢
所以無掂到

所以
其實可能故事入面好多情侶都有傷害 只係故事無篇幅去寫
如果有時間將每對情侶拆分每一日去寫
淨係Kelly阿濤我都肯定佢地會鬧交

當然 我又同意你講
可能唔係無傷害 只係大家無take佢做傷害
有時候關係就係咁
行為有傷害性 例如鬧你 但係因為對方明白你係一時意氣
所以唔take呢件事係傷害自己
因此關係就無傷害到

所以我都唔相信有完全無傷無痛嘅情侶
而可以走得遠嘅情侶 只係因為佢哋擅長處理傷害

我可以俾到少少安慰你我都好開心
好啊 有時間去追下啦好睇架好睇架

希望下個故再見你啊

多謝你揀咗呢個故做第一個故
我都祝福你會搵到一個同你互補嘅好伴侶
有時間可以睇埋我第一個故架

我潛咗咁耐你仲記得我
放心，我冇諗過棄故
只不過有時拖拖下又想等多幾篇先睇，拖拖下原來已經結局

一次過睇的確好正，不過就少咗即時討論個種樂趣
每當睇完一章就會諗，如果我追live應該會咁咁咁講，又或問下構思嘅靈感。雖然打咗一大篇但好多章節嘅感想都不能盡錄。
不過同時睇到某啲位就會諗好彩自己冇追，停係啲唔嗲唔吊嘅位仲慘

的確曾經幾鍾意讀文學，但出嚟做嘢之後就嚟連中文字都唔識寫只係寫下讀後感，分析真係唔得

以前我都有想寫下故，但寫之前好多時都要做好多資料搜集（相信你寫真假LV個陣應該做咗唔少功課），要堅持真係唔易。
堅持到又可以成功完全表達主題真係好難，好多時頭同尾易諗，但中間點舖又係好大學問，所以更加佩服樓主嘅心思。

繼續加油

一定

多謝樓主

不過樓主最後有冇講呀濤呢個服務收幾錢??

同埋幾時開新故

你咁講係咪代表下次會BE

終於睇完了
呢排真係好忙好忙 每日都只可以喺Ig碌樓主嘅伴讀story
明明知道已經完咗但係都仲未有得睇
到終於睇完又覺得好唔捨得
多謝你 寫咗一個咁好嘅故事俾大家
期待下次再見我會掛住你㗎

點會唔記得啊 跳海故都叫傾過下計嘛
係架 始終有時候唔想亂寫 所以要真實就要搵下資料
除咗LV 愛滋病嗰部分真係有搵過下資料 甚至問過身邊醫科朋友

所以好開心辛苦完 大家都鍾意個故
希望下個故再俾到大家好嘅感覺

幫你問下阿濤
以我近排嘅忙 可能都起碼兩個月後

真係唔知
睇下下個故寫咩先知

士多啤梨絲
終於等到你啦 我都知你一定睇定同埋會最後留翻個言俾我
多謝你忙都睇完呢個故啊
我會再加油 希望快啲再見你

乜你咁掛住我
希望下個故我會冇咁忙啦

Btw我蕭揚呢

一日追哂，樓主good

好唔慣冇得日日追文

可能之後會再見呢

多謝你一日追哂
下個故希望see you

我都唔慣無咗班人同我傾計

樓豬想傾都可以繼續傾

咁我哋繼續傾啦
你開topic

我想啊，但其實我平時真係好少上講故台
之後最後又勁忙 好明白點解香港咁難出到作家
根本坐低落嚟好好地寫下嘢嘅時間都無

最近有咩故好睇？
等我得閒睇下故娛樂下自己

事實上識得處理傷害嘅人太少啦
一係就逃避 一係就無視
其實就係唔敢去面對
唔敢面對自己曾經傷害過對方 唔想承認自己係一個衰人
冇諗過要去解決
就好似由得個傷口流血唔去處理 扮無事 發炎都唔理
最後就會潰爛
令一個原本好好處理可以變到好似以前咁光滑嘅傷口 變成永久嘅傷疤
不過睇故就係為咗係苦痛嘅人生搵個出口
當然現實中阿濤分分鐘一直都覺得Kelly好煩膠 唔會同佢一齊
又或者知道佢以前咁濫 仲搞到有愛滋果下會即刻離開
不過可以睇一個好到唔現實嘅故都好過一個時時刻刻提醒你現實殘酷嘅故事
就當俾時間自己幻想一下美好再去面對現實
對現實嘅戀愛依然冇信心 但係都可以因為呢個故而笑一笑
咁其實已經好足夠啦

睇青青嘅家姐故啦
阿俊同婷婷甜到我糖尿病啦
要娛樂就唔會睇啲苦嘅故啦 會心痛死架

唔會抱歉喎 我仲多謝你唔同意個故但係都願意追完個故
我諗上一輩嚟講 婚姻既係關係 又係一個束縛
所以就算有問題 都可以守到一世
因此表面和諧一生 我相信當中都一定有起起跌跌
只係到最後佢哋都一齊緊 大家都會assume佢哋好好

我覺得 即使再好嘅情侶 都好難免會有經歷傷疤
所以我睇完追擊手巴你所講嘅嘢之後
唔好計有冇傷疤
其實要搵到一段真摯嘅感情已經好難

至於治療傷痕
我自己相信嘅信念係
治療傷痕係一個俾自己成長同復原嘅過程
始終如果自己一直唔去面對傷口
一直帶傷
自己都會係一個未完全嘅人
咁嘅自己實在太難承諾另一個人去俾幸福對方
所以 先有必要去面對自己嘅傷口

同樣地 兩個人要展望未來
首先一定要注視當前嘅傷口
好多人覺得面對傷口不如分手就算
其實好多時只係美化咗下一個對象
覺得換個人就等於無問題
但係 講真 邊會有感情無傷痕

我身邊都有好多我視為成功嘅情侶
當中嘅經營 經歷 完全唔容易
但就係因為雙方都願意去面對 所以先成就到關係嘅成功

有啦 青青一向我都有cd-rom式得閒追下

十級同意 逃避唔止可恥仲冇用架
諗起呢首歌

恐怖故點睇？
《住咗間有入無出嘅酒店》

好似係墨說寫？呢個有睇下 感覺幾正

墨巴咁多分身嘅

點都好，支持你

幾時出天使外傳?

多謝你

有拖無欠
我為新故努力緊

期待新故

計劃中
不過都要一段時間之後啦
希望盡快可以見翻大家

好似就黎1001, 推下先
順便追故

米蘭巴慢慢追 作者本人仲休息緊

幾時休息完呀 好掛住樓豬啲文

我一邊休息一邊有諗下一個故
希望盡快復出啦 不過我估最快都等十二月

我係一個最近啱啱追哂故嘅人，
多謝你，
依個故真係好好睇。
咁啱見到你話呢個故過於美好，
我又唔係完全同意⋯⋯
《和頭酒》一直講緊嘅係坦誠相對，
阿濤亦可以話係成本書最唔坦誠面對自己個個（因為佢最後先肯面對自己同阿媽嘅關係）。

所以成本書係循序漸進嫁，
對我嚟講。
佢經歷左幾年，
見到kelly先唔會即刻抗拒。
經歷咗阿飛，子成等等嘅人同事，
佢慢慢學識，
原來愛情可以複雜、可以簡單。
如果唔係，
我諗阿濤覺得俾人暪住個刻已經放棄左。
又或者，
佢唔會想理解佢阿媽，
永遠放唔低恨。

所以其實講得無錯嘅位係，
一直以嚟和頭酒嘅生意就係俾阿濤學識成長。

再次多謝你俾我認識左一班人嘅生命。

有新故記得同我地講啊

多謝你咁認真嘅回應
你完全講中呢個故事嘅重點
我都好開心你對呢個故有共鳴
我相信每個人都需要成長 所以每個人都有自己嘅故事要寫

希望你可以繼續寫好你嘅人生故事
亦希望下個故再見你

病發諗起我係好事定壞事
係啊 有新故計劃
應該就無咁病發嘅

應該係話諗起阿濤

無故追嘅呢段時間，原來會好掛住追故嘅日子

樓主，之前見你ig出story話寫緊新故，幾時有得睇呀？

要等下啦 工作忙 加下一個有少少野心
要時間計劃下
不過如果期待愛情故可能要再等下
因為下個故唔係愛情

外傳呢

PUSH~

推

有拖冇欠
好耐無見啊士多啤梨絲

多謝蕉熊巴

幾時出呀～～

努力緊翻工翻學
但新故積極準備中 希望聖誕有時間出到

加油呀等你！

多謝你仲記得我啊